{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Kriegel et al. 2003. Modalit\u00e9 et grammaticalisation: Le cas des cr\u00e9oles fran\u00e7ais.", 
            "html": "<a href=\"/sources/769\">Kriegel et al. 2003</a>. Modalit\u00e9 et grammaticalisation: Le cas des cr\u00e9oles fran\u00e7ais.", 
            "id": "kriegeletal2003", 
            "key": "Kriegel et al. 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Maurer, Philippe. 1988. Les modifications temporelles et modales du verbe dans le papiamento de Curaçao (Antilles Néerlandaises): Avec une anthologie et un vocabulaire papiamento-français. Vol. 9. Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"western c44\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\">Maurer, Philippe. 1988. <i>Les modifications temporelles et modales du verbe dans le papiamento de Curaçao (Antilles Néerlandaises): Avec une anthologie et un vocabulaire papiamento-français</i>. Vol. 9. Hamburg: Buske.</p>", 
            "id": "maurer1988", 
            "key": "Maurer 1988"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "van der Auwera, Johan & Ammann, Andreas. 2005. Overlap between situational and epistemic modal marking. In WALS, 310–3.", 
            "html": "<p class=\"western c44\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\">van der Auwera, Johan & Ammann, Andreas. 2005. Overlap between situational and epistemic modal marking. In <i>WALS</i>, 310–3.</p>", 
            "id": "vanderauwera2005", 
            "key": "van der Auwera & Ammann"
        }
    ], 
    "outline": [
        [
            "1. Feature description", 
            "section-1featuredescription"
        ], 
        [
            "2. The values", 
            "section-2thevalues"
        ], 
        [
            "3. Geographical distribution", 
            "section-3geographicaldistribution"
        ], 
        [
            "4. Etymological considerations", 
            "section-4etymologicalconsiderations"
        ], 
        [
            "5. Theoretical issues", 
            "section-5theoreticalissues"
        ]
    ], 
    "authors": []
}
