{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Keenan, Edward. 2003. An historical explanation of some binding theoretic facts in English. In: Moore, John & Maria Polinsky (eds.) The nature of explanation in linguistic theory. Stanford: CSLI Publications, 153-189.", 
            "html": "<p class=\"western c35\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\"><span class=\"c17\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">Keenan, Edward. 2003. An\nhistorical explanation of some binding theoretic facts in English.\nIn: Moore, John &amp; Maria Polinsky (eds.)</span> <span class=\"c31\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">The nature of explanation in\nlinguistic theory.</span> <span class=\"c17\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">Stanford: CSLI Publications, 153-189.</span></p>", 
            "id": "keenan2003", 
            "key": "Keenan 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "K\u00f6nig, Ekkehard & Volker Gast. 2006. Focused assertion of identity: A typology of intensifiers. Linguistic Typology 10(2). 223\u2013276.", 
            "html": "<p class=\"western c36\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\"><span class=\"c14\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">K\u00f6nig, Ekkehard &amp; Volker\nGast. 2006. Focused assertion of identity: A typology of\nintensifiers.</span> <span class=\"c15\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">Linguistic Typology</span> <span class=\"c14\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">10(2). 223\u2013276.</span></p>", 
            "id": "koniggast2006", 
            "key": "K\u00f6nig & Gast 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "K\u00f6nig, Ekkehard & Siemund, Peter. 2000. The development of complex reflexives and intensifiers in English. Diachronica 17.1: 39-84.", 
            "html": "<p class=\"western c35\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\"><span class=\"c17\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">K\u00f6nig, Ekkehard &amp; Siemund,\nPeter. 2000. The development of complex reflexives and intensifiers\nin English.</span> <span class=\"c31\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">Diachronica</span> <span class=\"c17\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">17.1: 39-84.</span></p>", 
            "id": "konigsiemund2000", 
            "key": "K\u00f6nig & Siemund 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "K\u00f6nig, Ekkehard & Peter Siemund with Stephan T\u00f6pper. 2005. Intensifiers and reflexive pronouns. In Martin Haspelmath, Matthew S. Dryer, David Gil & Bernard Comrie (eds.), The world atlas of language structures, 194-197. Oxford: Oxford University Press.", 
            "html": "<p class=\"western c37\" lang=\"en-GB\" xml:lang=\"en-GB\"><span class=\"c14\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">K\u00f6nig, Ekkehard &amp; Peter\nSiemund with Stephan T\u00f6pper. 2005. Intensifiers and reflexive\npronouns. In Martin Haspelmath, Matthew S. Dryer, David Gil &amp;\nBernard Comrie (eds.),</span> <span class=\"c15\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">The world atlas of language\nstructures</span><span class=\"c14\" lang=\"en-US\" xml:lang=\"en-US\">,\n194-197. Oxford: Oxford University Press.</span></p>", 
            "id": "konigtopper2005", 
            "key": "K\u00f6nig & T\u00f6pper 2005"
        }
    ], 
    "outline": [
        [
            "1. Intensifiers and how they give rise to reflexives", 
            "section-1intensifiersandhowtheygiverisetoreflexives"
        ], 
        [
            "2. Intensifiers and reflexives are identical", 
            "section-2intensifiersandreflexivesareidentical"
        ], 
        [
            "3. Intensifiers and reflexives are differentiated", 
            "section-3intensifiersandreflexivesaredifferentiated"
        ], 
        [
            "4. Intensifiers and reflexives overlap", 
            "section-4intensifiersandreflexivesoverlap"
        ], 
        [
            "5. Identical and differentiated", 
            "section-5identicalanddifferentiated"
        ], 
        [
            "6. No special reflexive pronouns exist", 
            "section-6nospecialreflexivepronounsexist"
        ]
    ], 
    "authors": []
}