{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Alexandre, N\u00e9lia. 2009. Wh-constructions in Cape Verdean Creole: Extensions of the copy theory of movement. Lisbon: University of Lisbon PhD dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Alexandre, N\u00e9lia. 2009. <i>Wh-constructions in Cape Verdean Creole: Extensions of the copy theory\nof movement</i>. </span><span>Lisbon: University\nof Lisbon PhD dissertation.</span></p>", 
            "id": "alexandre2009", 
            "key": "Alexandre 2009"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Andrade, Elise. 1996. Les Iles du Cap-Vert: de la \u201cd\u00e9couverte\u201d \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance nationale (1460\u20131975). Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Andrade, Elise. 1996. <i>Les Iles du Cap-Vert: de la \u201cd\u00e9couverte\u201d \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance nationale\n(1460\u20131975).</i> </span><span>Paris:\nL\u2019Harmattan.</span></p>", 
            "id": "andrade1996", 
            "key": "Andrade 1996"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Baptista, Marlyse. 2002. The Syntax of Cape Verdean Creole: The Sotavento Varieties. Linguistik Aktuell 54. xxii, 294. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Baptista, Marlyse. 2002. The Syntax of Cape\nVerdean Creole: The Sotavento Varieties. <i>Linguistik\nAktuell</i> 54. xxii, 294. Amsterdam: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "baptista2002", 
            "key": "Baptista 2002"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Cardoso, Eduardo. 1989. O crioulo da Ilha de S\u00e3o Nicolau de Cabo Verde. Lisboa: Instituto de Cultura e L\u00edngua Portuguesa. Praia: Instituto Cabo-Verdiano do Livro.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Cardoso, Eduardo. 1989. <i>O crioulo da Ilha de S\u00e3o Nicolau de Cabo Verde</i>. </span><span>Lisboa: Instituto de Cultura e L\u00edngua\nPortuguesa. Praia: Instituto Cabo-Verdiano do Livro.</span></p>", 
            "id": "cardoso1989", 
            "key": "Cardoso 1989"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Delgado, Carlos. 2008. Crioulo de Cabo Verde: situa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica da zona do Barlavento. Praia: Instituto da Biblioteca Nacional e do Livro, 2008.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Delgado, Carlos. 2008. <i>Crioulo de Cabo Verde: situa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica da zona do Barlavento</i>.\nPraia: Instituto da Biblioteca Nacional e do Livro, 2008.</span></p>", 
            "id": "delgado2008", 
            "key": "Delgado 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Green, Tobias. 2006. Masters of Difference: Creolization and the Jewish Presence in Cabo Verde (1497\u20131672). Birmingham: University of Birmingham. Unpublished PhD dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><em><span style=\"line-height:150%;font-style:normal\">Green,\nTobias. 2006. </span></em><em><span style=\"line-height:150%\">Masters of\nDifference:</span></em><span>\nCreolization and the Jewish Presence in Cabo Verde (1497\u20131672). Birmingham:\nUniversity of Birmingham. Unpublished PhD dissertation.</span></p>", 
            "id": "green2006", 
            "key": "Green 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Holm, John & Swolkien, Dominika. 2006. A expans\u00e3o do crioulo cabo verdiano para S\u00e3o-Vicente: Factores hist\u00f3ricos-sociais na difus\u00e3o. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis & Jo\u00e3o Soares, Maria (eds.), Cabo Verde - Origens da sua Sociedade e do seu Crioulo, 199\u2013220. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"color:black\">Holm, John &amp; Swolkien, Dominika.\n2006. A expans\u00e3o do crioulo cabo verdiano para S\u00e3o-Vicente: Factores\nhist\u00f3ricos-sociais na difus\u00e3o. </span><span>In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis &amp; Jo\u00e3o Soares, Maria\n(eds.), <i>Cabo Verde - Origens da sua\nSociedade e do seu Crioulo</i>, 199\u2013220. T\u00fcbingen: Narr. </span></p>", 
            "id": "holmswolkien2006", 
            "key": "Holm & Swolkien 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lang, J\u00fcrgen. 2009. Les langues des autres dans la cr\u00e9olisation\u00a0: th\u00e9orie et exemplification par le cr\u00e9ole d\u2019empreinte wolof \u00e0 l'Ile Santiago du Cap Vert. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Lang, J\u00fcrgen. 2009. <i>Les langues des autres dans la cr\u00e9olisation\u00a0: th\u00e9orie et exemplification\npar le cr\u00e9ole d\u2019empreinte wolof \u00e0 l'Ile Santiago du Cap Vert</i>. </span><span>T\u00fcbingen: Narr.</span></p>", 
            "id": "lang2009", 
            "key": "Lang 2009"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lang, J\u00fcrgen. 2012. Cape Verdean Creole of Santiago. In this volume.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Lang, J\u00fcrgen. 2012. Cape Verdean Creole of\nSantiago. In this volume.</span></p>", 
            "id": "lang2012", 
            "key": "Lang 2012"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Macedo, Donaldo. 1979. A Linguistic Approach to the Cape Verdean Language. Boston, MA: Boston University PhD dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Macedo, Donaldo. 1979. <i>A Linguistic Approach to the Cape Verdean Language</i>. Boston, MA: Boston\nUniversity PhD dissertation. </span></p>", 
            "id": "macedo1979", 
            "key": "Macedo 1979"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Meintel, Deirdre. 1975. The creole dialect of the island of Brava. In Valkhoff, M. F. (ed.), Miscelanea Luso-Africana: Colectanea de Estudos Coligidos, 205-256. Lisboa: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas do Ultramar.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Meintel, Deirdre. 1975. The creole dialect of\nthe island of Brava. In Valkhoff, M. F. (ed.), <i>Miscelanea Luso-Africana: Colectanea de\nEstudos Coligidos</i><i>, </i>205-256. Lisboa:\nJunta de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas do Ultramar.</span></p>", 
            "id": "meintel1975", 
            "key": "Meintel 1975"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Pratas, Fernanda. 2007. Tense features and argument structure in CV predicates. Lisboa: Universidade Nova de Lisboa Doctoral dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><em><span style=\"line-height:150%;font-style:normal\">Pratas</span></em><span style=\"line-height:150%\">, <em><span style=\"font-style:normal\">Fernanda.</span></em></span><span> 2007. <i>Tense features and argument\nstructure in CV predicates</i>. Lisboa: Universidade Nova de Lisboa Doctoral <span>dissertation</span>.</span></p>", 
            "id": "pratas2007", 
            "key": "Pratas 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Quint, Nicolas. 2000. Grammaire de la langue cap-verdienne: \u00e9tude descriptive et compr\u00e9hensive du cr\u00e9ole afro-portugais des \u00celes du Cap-Vert. Paris: L'Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Quint, Nicolas. 2000. <i>Grammaire de la langue cap-verdienne: \u00e9tude descriptive et\ncompr\u00e9hensive du cr\u00e9ole afro-portugais des \u00celes du Cap-Vert</i>. </span><span>Paris: L'Harmattan. </span></p>", 
            "id": "quint2000", 
            "key": "Quint 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Requedaz, Sabrina. 1999. Cap-Vert. Geneva: Olizane.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Requedaz, Sabrina. 1999. <i>Cap-Vert</i>. Geneva: Olizane.</span></p>", 
            "id": "requedaz1999", 
            "key": "Requedaz 1999"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Silva, Izione. 1985. Variation and Change in the Verbal System of Capeverdean Crioulo. Washington, DC: Georgetown University PhD dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Silva, Izione. 1985. <i>Variation and Change in the Verbal System of Capeverdean Crioulo</i>. </span><span>Washington, DC</span><span>:\nGeorgetown University PhD dissertation. </span></p>", 
            "id": "silva1985", 
            "key": "Silva 1985"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Silva, Izone. 1990. Tense and aspect in Capeverdean Crioulo. In Singler, John Victor (ed.), Pidgin and Creole Tense-Mood-Aspect Systems, 143\u2013168. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Silva, Izone. 1990. Tense and aspect in\nCapeverdean Crioulo. In Singler, John Victor (ed.), <i>Pidgin and Creole Tense-Mood-Aspect Systems, </i>143\u2013168.\nAmsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "silva1990", 
            "key": "Silva 1990"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Swolkien, Dominika. 2012. Cape Verdean Creole of S\u00e3o Vicente. In this volume.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Swolkien, Dominika. 2012. Cape Verdean Creole\nof S\u00e3o Vicente. In this volume.</span></p>", 
            "id": "swolkien2012", 
            "key": "Swolkien 2012"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Veiga, Manuel. 1995. O Crioulo de Cabo Verde: introdu\u00e7\u00e3o a gram\u00e1tica. Praia: Instituto Nacional do Livro e do Disco.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Veiga, Manuel. 1995. <i>O Crioulo de Cabo Verde: introdu\u00e7\u00e3o a gram\u00e1tica</i>. Praia: Instituto\nNacional do Livro e do Disco. </span></p>", 
            "id": "veiga1995", 
            "key": "Veiga 1995"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Veiga, Manuel. 2000. Le cr\u00e9ole du Cap-Vert: \u00e9tude grammaticale, descriptive et contrastive. Paris: Karthala.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span>Veiga, Manuel. 2000. <i>Le cr\u00e9ole du Cap-Vert: \u00e9tude grammaticale, descriptive et contrastive.</i>\nParis: Karthala. </span></p>", 
            "id": "veiga2000", 
            "key": "Veiga 2000"
        }
    ], 
    "title": "Cape Verdean Creole of Brava", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Interrogative and focus constructions", 
            "section-8interrogativeandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "10. Other features", 
            "section-10otherfeatures"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "baptistamarlyse", 
            "name": "Marlyse Baptista"
        }
    ]
}