{
    "refs": [
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Veiga, Manuel. 1982. Diskrison strutural di lingua kabuverdianu, Praia: Institutu Kabuverdianu di Livru.", 
            "html": "<p class=\"Literatur\" style=\"margin-left:0cm;text-indent:0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Veiga, Manuel. 1982. <i>Diskrison strutural di lingua\nkabuverdianu,</i><span> </span>Praia:\nInstitutu Kabuverdianu di Livru. </span></p>", 
            "id": "veiga1982", 
            "key": "Veiga 1982"
        }, 
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Veiga, Manuel. 1995. O crioulo de Cabo Verde. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica. Mindelo: Instituto Caboverdeano do Livro e do Disco.", 
            "html": "<p class=\"DSSReference\" style=\"margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;line-height:150%\"><span>Veiga, Manuel.\n1995. <i>O crioulo de Cabo Verde. Introdu\u00e7\u00e3o\n\u00e0 gram\u00e1tica.</i> Mindelo: Instituto Caboverdeano do Livro e do Disco.</span></p>", 
            "id": "veiga1995", 
            "key": "Veiga 1995"
        }, 
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Almada, Maria Dulce de Oliveira. 1961. Cabo Verde. Contribui\u00e7\u00e3o para o estudo do dialecto falado no seu arquip\u00e9lago. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es do Ultramar.", 
            "html": "<p class=\"DSSReference\" style=\"margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;line-height:150%\"><span>Almada, Maria\nDulce de Oliveira. 1961.<i> Cabo Verde.</i> <i>Contribui\u00e7\u00e3o para o estudo do dialecto\nfalado no seu arquip\u00e9lago</i>. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es do Ultramar. </span></p>", 
            "id": "almada1961", 
            "key": "Almada 1961"
        }, 
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "Fernandes, Armando Napole\u00e3o. 1991. L\u00e9xico do dialecto crioulo do Arquip\u00e9lago de Cabo Verde. Mindelo: Gr\u00e1fica de Mindelo.", 
            "html": "<p class=\"DSSReference\" style=\"margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;line-height:150%\"><span>Fernandes,\nArmando Napole\u00e3o. 1991. <i>L\u00e9xico do\ndialecto crioulo do Arquip\u00e9lago de Cabo Verde</i>. Mindelo: Gr\u00e1fica de Mindelo.</span></p>", 
            "id": "fernandes1991", 
            "key": "Fernandes 1991"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Botelho da Costa, Joaquim Vieira & Duarte, Cust\u00f3dio Jos\u00e9. [1886] 1967. O crioulo de Cabo Verde. Breves estudos sobre o crioulo das ilhas de Cabo Verde oferecido ao Dr. Hugo Schuchardt. In Morais-Barbosa, Jorge (ed.), Estudos lingu\u00edsticos crioulos, 235\u2013327. Lisbon: Academia Internacional de Cultura Portuguesa.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-1.0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Botelho da Costa, Joaquim Vieira &amp; Duarte, Cust\u00f3dio Jos\u00e9. [1886] 1967. O\ncrioulo de Cabo Verde. Breves estudos sobre o crioulo das ilhas de Cabo Verde\noferecido ao Dr. Hugo Schuchardt. In Morais-Barbosa, Jorge (ed.), <i>Estudos lingu\u00edsticos crioulos</i>, 235\u2013327.\nLisbon: Academia Internacional de Cultura Portuguesa.</span></p>", 
            "id": "botelhodacostaduarte18861967", 
            "key": "Botelho da Costa & Duarte [1886] 1967"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Correia e Silva, Ant\u00f3nio. 2000. Nos tempos do Porto Grande do Mindelo. Praia & Mindelo: Centro Cultural Portugu\u00eas.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-1.0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Correia e Silva, Ant\u00f3nio. 2000. <i>Nos tempos do Porto Grande do Mindelo</i>. Praia &amp; Mindelo: Centro\nCultural Portugu\u00eas.</span></p>", 
            "id": "correiaesilva2000", 
            "key": "Correia e Silva 2000"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Holm, John & Swolkien, Dominika. 2006. A expans\u00e3o do crioulo cabo-verdiano para S\u00e3o Vicente: Factores s\u00f3cio-hist\u00f3ricos na difus\u00e3o. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis & Soares, Maria Jo\u00e3o (eds.), Cabo Verde: Origens da sua sociedade e do seu crioulo, 199\u2013220. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "html": "<p class=\"DSSReference\" style=\"margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;line-height:150%\"><span>Holm, John\n&amp; Swolkien, Dominika. 2006. </span><span>A expans\u00e3o do crioulo cabo-verdiano\npara S\u00e3o Vicente: Factores s\u00f3cio-hist\u00f3ricos na difus\u00e3o.</span><span> In </span><span>Lang, J\u00fcrgen, Holm,\nJohn, Roug\u00e9, Jean-Louis &amp; Soares, Maria Jo\u00e3o (eds.), <i>Cabo Verde: Origens da sua sociedade e do seu crioulo</i>, 199\u2013220.\nT\u00fcbingen: Narr.</span></p>", 
            "id": "holmswolkien2006", 
            "key": "Holm & Swolkien 2006"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Pereira, Dulce. 2000. Um crioulo de outro planeta. In d\u2019Andrade, Ernesto, Mota, Maria Ant\u00f3nia & Pereira, Dulce (eds.), Crioulos de base Portuguesa, 27\u201346. Braga: Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-1.0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Pereira, Dulce. 2000. Um crioulo de outro planeta. In\nd\u2019Andrade, Ernesto, Mota, Maria Ant\u00f3nia &amp; Pereira, Dulce (eds.), <i>Crioulos de base Portuguesa</i>, 27\u201346.\nBraga: Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica.</span></p>", 
            "id": "pereira2000", 
            "key": "Pereira 2000"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Swolkien, Dominika. 2004. Factores socio-lingu\u00edsticos no povoamento da Ilha de S\u00e3o Vicente de Cabo Verde. In Fern\u00e1ndez, Mauro, Fern\u00e1ndez-Ferreiro, Manuel & V\u00e1zquez Veiga, Nancy (eds.), Los criollos de base ib\u00e9rica: ACBLPE 2003, 171\u2013183. Madrid & Frankfurt: Iberoamericana & Vervuert.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-1.0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Swolkien, Dominika. 2004. Factores socio-lingu\u00edsticos no\npovoamento da Ilha de S\u00e3o Vicente de Cabo Verde. In Fern\u00e1ndez, Mauro,\nFern\u00e1ndez-Ferreiro, Manuel &amp; </span><span style=\"font-size:\n10.0pt;line-height:150%\">V\u00e1zquez\nVeiga, Nancy (eds.), <i>Los criollos de base\nib\u00e9rica: ACBLPE 2003</i>, </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">171\u2013183. Madrid &amp; Frankfurt:\nIberoamericana &amp; Vervuert.</span></p>", 
            "id": "swolkien2004", 
            "key": "Swolkien 2004"
        }, 
        {
            "category": "Special topics", 
            "text": "Swolkien, Dominika. 2013+. The Cape Verdean Creole of S\u00e3o Vicente: Its genesis and structure. Portugal: University of Coimbra, Doctoral dissertation.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:1.0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-1.0cm;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Swolkien, Dominika. 2013+. <i>The Cape Verdean Creole\nof S\u00e3o Vicente: Its genesis and structure</i><span>.</span> Portugal: </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">University of Coimbra, </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Doctoral dissertation. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "swolkien2013", 
            "key": "Swolkien 2013+"
        }, 
        {
            "category": "Texts/Corpora", 
            "text": "Frusoni, S\u00e9rgio. 1979. Vang\u00eale cont\u00f3d d\u2019n\u00f4s moda. Fogo, S\u00e3o Filipe: Terra Nova.", 
            "html": "<p class=\"DSSReference\" style=\"margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;line-height:150%\"><span>Frusoni,\nS\u00e9rgio. 1979. <i>Vang\u00eale cont\u00f3d d\u2019n\u00f4s moda</i>.\nFogo, S\u00e3o Filipe: Terra Nova.</span></p>", 
            "id": "frusoni1979", 
            "key": "Frusoni 1979"
        }
    ], 
    "title": "Cape Verdean Creole of S\u00e3o Vicente", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. The noun phrase", 
            "section-5thenounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Interrogative and focus constructions", 
            "section-8interrogativeandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "10. Lexicon", 
            "section-10lexicon"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "swolkiendominika", 
            "name": "Dominika Swolkien"
        }
    ]
}