{
    "refs": [
        {
            "category": "Grammar", 
            "text": "Baptista, Marlyse, de Mello, Heliana R. & Suzuki, Miki. 2007. Kabuverdianu or Cape Verdean, and Kriyol, or Guin\u00e9 Bissau Creole Portuguese. In Holm, John & Patrick, Peter (eds.), Comparative Creole Syntax, 53\u201382. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Baptista,\nMarlyse, de Mello, Heliana R. &amp; Suzuki, Miki. 2007. Kabuverdianu or Cape\nVerdean, and Kriyol, or Guin\u00e9 Bissau Creole Portuguese. In Holm, John &amp;\nPatrick, Peter (eds.), <i>Comparative Creole\nSyntax</i>, 53\u201382. London: Battlebridge.</span></p>", 
            "id": "baptistasuzuki2007", 
            "key": "Baptista & Suzuki 2007"
        }, 
        {
            "category": "Grammar", 
            "text": "do Couto, Hildo Hon\u00f3rio. 1994. O Crioulo Portugu\u00eas da Guin\u00e9 Bissau. Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">do\nCouto, Hildo Hon\u00f3rio. 1994. <i>O Crioulo\nPortugu\u00eas da Guin\u00e9 Bissau.</i> Hamburg: Buske.</span></p>", 
            "id": "docouto1994", 
            "key": "do Couto 1994"
        }, 
        {
            "category": "Grammar", 
            "text": "Kihm, Alain. 1980. Aspects d\u2019une syntaxe historique: Etudes sur le cr\u00e9ole portugais de Guin\u00e9e-Bissau. Paris: Universit\u00e9 de Paris III, Sorbonne Nouvelle. Th\u00e8se de doctorat de 3e cycle.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Kihm,\nAlain. 1980. <i>Aspects d\u2019une syntaxe historique: Etudes sur le cr\u00e9ole\nportugais de Guin\u00e9e-Bissau. </i>Paris: Universit\u00e9 de Paris III, Sorbonne\nNouvelle. Th\u00e8se de doctorat de 3e cycle. </span></p>", 
            "id": "kihm1980", 
            "key": "Kihm 1980"
        }, 
        {
            "category": "Grammar", 
            "text": "Kihm, Alain. 1994. Kriyol Syntax: The Portuguese-based creole language of Guinea Bissau. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Kihm,\nAlain. 1994. <i>Kriyol Syntax: The Portuguese-based\ncreole language of Guinea Bissau</i>. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "kihm1994", 
            "key": "Kihm 1994"
        }, 
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "de Barros, Marcellino M\u00e1rques. 1902. O Guin\u00e9ense: Vocabul\u00e1rio Portugu\u00eas Guin\u00e9ens. Revista Lusitana 7. 81\u201396; 166\u2013188; 268\u2013282.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nBarros, Marcellino M\u00e1rques. <span>1902. O\nGuin\u00e9ense: Vocabul\u00e1rio Portugu\u00eas Guin\u00e9ens. <i>Revista Lusitana</i> 7. 81</span>\u2013<span>96; 166</span>\u2013<span>188; 268</span>\u2013<span>282.</span></span></p>", 
            "id": "debarros1902", 
            "key": "de Barros 1902"
        }, 
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "Roug\u00e9, Jean-Louis. 1984. Formation et evolution du lexique du creole de Guine Bissau et de Casamance. These du Doctorat de IIIe Cycle. Universit\u00e9 Lyon II. Lyon.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Roug\u00e9,\nJean-Louis. 1984. <i>Formation et evolution\ndu lexique du creole de Guine Bissau et de Casamance.</i> These du Doctorat de\nIIIe Cycle. Universit\u00e9 Lyon II. Lyon.</span></p>", 
            "id": "rouge1984", 
            "key": "Roug\u00e9 1984"
        }, 
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "Scantamburlo, Luigi. 1999. Dicion\u00e1rio do Guineense, Vol. 1: Introdu\u00e7\u00e3o e notas gramaticais. Lisbon: Colibri.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Scantamburlo,\nLuigi. 1999. <i>D<span>icion\u00e1rio do Guineense</span>, Vol. 1: Introdu\u00e7\u00e3o e notas gramaticais</i>.\nLisbon: Colibri.</span></p>", 
            "id": "scantamburlo1999", 
            "key": "Scantamburlo 1999"
        }, 
        {
            "category": "Texts", 
            "text": "Chataigner, Abel. 1963. Le cr\u00e9ole portugais du Senegal: Observations et textes. Journal of African Languages 2(1). 203\u2013221.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Chataigner,\nAbel. 1963. Le cr\u00e9ole portugais du Senegal: Observations et textes. <i><span>Journal of African Languages</span></i> 2(1).\n203\u2013221.</span></p>", 
            "id": "chataigner1963", 
            "key": "Chataigner 1963"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Benson, C. 1994. Teaching beginning literacy in the \u201cmother tongue\u201d: A study of the experimental Kiriol/Portuguese primary project in Guinea-Bissau. Los Angeles: University of California, unpublished doctoral dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Benson,\nC. 1994. <i>Teaching beginning literacy in\nthe \u201cmother tongue\u201d: A study of the experimental Kiriol/Portuguese primary project\nin Guinea-Bissau.</i> Los Angeles: University of California, unpublished\ndoctoral dissertation.</span></p>", 
            "id": "benson1994", 
            "key": "Benson 1994"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Bocand\u00e9, Bertrand. 1849. Sur la Guin\u00e9 Portugaise ou S\u00e9n\u00e9gambie M\u00e9ridionale. Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de G\u00e9ographie, Troisi\u00e8me S\u00e9rie. Paris: Chez Arthus-Bertrand. Librarie de la Soci\u00e9t\u00e9 de G\u00e9ographie.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Bocand\u00e9,\nBertrand. 1849. <span>Sur la Guin\u00e9\nPortugaise ou S\u00e9n\u00e9gambie M\u00e9ridionale</span>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de G\u00e9ographie</i>, Troisi\u00e8me S\u00e9rie. Paris: Chez\nArthus-Bertrand. Librarie de la Soci\u00e9t\u00e9 de G\u00e9ographie. </span></p>", 
            "id": "bocande1849", 
            "key": "Bocand\u00e9 1849"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Djau & Ambona. n.d. Hist\u00f3ria da 8\u00aa classe. Liceu Jo\u00e3o XXIII. Bissau.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Djau &amp; Ambona. n.d. <i>Hist\u00f3ria da 8\u00aa classe.</i> Liceu Jo\u00e3o XXIII. Bissau.</span><span style=\"line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "nd", 
            "key": " &  n.d"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "de Barros, Marcellino M\u00e1rques. 1897. O Guin\u00e9ense. Tradi\u00e7\u00f5es e Ethnologia. Apontoamentos Grammatic\u00e3e. Revista Lusitana 5. 175\u2013181; 271\u2013300.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nBarros, Marcellino M\u00e1rques. 1897. <i>O\nGuin\u00e9ense. Tradi\u00e7\u00f5es e Ethnologia.</i> Apontoamentos\nGrammatic\u00e3e. <i>Revista Lusitana </i><span>5.\n175</span>\u2013<span>181; 271</span>\u2013<span>300.<i></i></span></span></p>", 
            "id": "debarros1897", 
            "key": "de Barros 1897"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "de Barros, Marcellino M\u00e1rques. 1901. O Guin\u00e9ense. Themas de Sintax. Revista Lusitana 6. 300\u2013306.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nBarros, Marcellino M\u00e1rques. 1901.<span> O\nGuin\u00e9ense. Themas de Sintax. <i>Revista Lusitana</i> 6.</span></span><span style=\"line-height:150%\"> </span><span style=\"line-height:150%\">300</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013<span>306.</span></span></p>", 
            "id": "debarros1901", 
            "key": "de Barros 1901"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Grimes, Barbara F. (ed.). 1988. Ethnologue: Languages of the World. Dallas, TX: Summer Institute of Linguistics.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Grimes,\nBarbara F. (<span>ed</span>.). 1988. <i>Ethnologue:\nLanguages of the World</i>. Dallas, TX: Summer Institute of Linguistics.</span></p>", 
            "id": "grimes1988", 
            "key": "Grimes 1988"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Handem, Diana Lima. 1986. Nature et fonctionnement du pouvoir chez les Balanta Brassa. Bissau: Instituto Nacional de Estudos e Pesquisa.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Handem,\nDiana Lima. 1986. <i>Nature et\nfonctionnement du pouvoir chez les Balanta Brassa</i>. Bissau: Instituto\nNacional de Estudos e Pesquisa.</span></p>", 
            "id": "handem1986", 
            "key": "Handem 1986"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Holm, John A. 1988. Pidgins and creoles. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Holm,\nJohn A. 1988. <i>Pidgins and creoles</i>. Cambridge: Cambridge University\nPress.</span></p>", 
            "id": "holm1988", 
            "key": "Holm 1988"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Holm, John A. 2000. An introduction to pidgins and creoles. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Holm,\nJohn A. 2000. <i>An introduction to pidgins and creoles</i>. Cambridge:\nCambridge University Press.</span></p>", 
            "id": "holm2000", 
            "key": "Holm 2000"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Holm, John A. & Intumbo, Incanha. 2009. Quantifying superstrate and substrate influence. Journal of Pidgin and Creole Languages 24(2). 218\u2013274.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Holm, John A. &amp; Intumbo, Incanha. 2009.</span><i><span style=\"line-height:150%\"> </span></i><span style=\"line-height:150%\">Quantifying superstrate and substrate influence. <i>Journal\nof Pidgin and Creole Languages </i></span><span style=\"line-height:150%\">24(2). 218\u2013274.</span></p>", 
            "id": "holmintumbo2009", 
            "key": "Holm & Intumbo 2009"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Intumbo, Incanha. 2008. Estudo comparativo da morfossintaxe do Crioulo Guineense, do Balanta e do Portugu\u00eas. Munich: Lincom Europa.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Intumbo,\nIncanha. 2008. <i>Estudo comparativo da\nmorfossintaxe do Crioulo Guineense, do Balanta e do Portugu\u00eas</i>. Munich:\nLincom Europa.</span></p>", 
            "id": "intumbo2008", 
            "key": "Intumbo 2008"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Intumbo, Incanha. 2013+. Os Lectos \u00c9tnicos do Crioulo Guineense. Coimbra: University of Coimbra PhD dissertation.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.15pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Intumbo,\nIncanha. 2013+. <i>Os Lectos \u00c9tnicos do\nCrioulo Guineense</i>. Coimbra: University of Coimbra PhD dissertation.</span></p>", 
            "id": "intumbo2013", 
            "key": "Intumbo 2013+"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Jacobs, Bart. 2010. Upper Guinea Creole: Evidence in favor of a Santiago birth. Journal of Pidgin and Creole Languages 25(2). 289\u2013343.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Jacobs, Bart. 2010. Upper Guinea Creole: Evidence in\nfavor of a Santiago birth. <em><span>Journal of Pidgin and Creole Languages</span></em> 25(2). 289</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"line-height:150%\">343.</span></p>", 
            "id": "jacobs2010", 
            "key": "Jacobs 2010"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Kihm, Alain. 2011. Substrate influences in Kriyol: Guinea-Bissau and Casamance Portugese-related Creole. In: Lefebvre, Claire (ed.) Creoles, their substrates, and language typology, 81-103. Amsterdam: Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Kihm, Alain. 2011. Substrate influences in Kriyol:\nGuinea-Bissau and Casamance Portugese-related Creole. In: Lefebvre, Claire\n(ed.) <i>Creoles, their substrates, and\nlanguage typology</i>, 81-103. Amsterdam: Benjamins.</span><span style=\"line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "kihm2011", 
            "key": "Kihm 2011"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Mboj, Ch\u00e9rif. 1979. Phonologie du cr\u00e9ole de Guin\u00e9 Bissau. Dakar: Centre de Linguistique Appliqu\u00e9 de Dakar.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Mboj,\nCh\u00e9rif. 1979. <i>Phonologie du cr\u00e9ole de\nGuin\u00e9 Bissau</i>. Dakar: Centre de Linguistique Appliqu\u00e9 de Dakar.</span></p>", 
            "id": "mboj1979", 
            "key": "Mboj 1979"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Montenegro, Teresa & de Morais, Carlos. 1994. Korosata, Tabanka di Mufunesa (adaptado), Collection \u2018No bai\u2019, contes creoles de Guin\u00e9e-Bissau. Bissau: Ku Si Mon Editora.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Montenegro,\nTeresa &amp; de Morais, Carlos. 1994. <i>Korosata,\nTabanka di Mufunesa (adaptado), Collection \u2018No bai\u2019, contes creoles de\nGuin\u00e9e-Bissau. </i>Bissau:<i> </i>Ku Si Mon\nEditora.</span></p>", 
            "id": "montenegrodemorais1994", 
            "key": "Montenegro & de Morais 1994"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Morais-Barbosa, Jorge. 1966. Cabo Verde, Guin\u00e9 e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe: Situa\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica. In Morais-Barbosa, Jorge (ed.), Cabo Verde, Guin\u00e9 e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Curso de Extens\u00e3o Universit\u00e1ria- Ano lectivo de 1965\u20131966, 149\u2013164. Lisboa: Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edtica Ultramarina.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-1.2pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:36.0pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%;tab-stops:36.0pt\"><span>Morais-Barbosa, Jorge</span><span>. 1966. Cabo Verde, Guin\u00e9 e S\u00e3o Tom\u00e9 e\nPr\u00edncipe: Situa\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica. </span><span>In </span><span>Morais-Barbosa,\nJorge</span><span> (ed.), <i>Cabo Verde, Guin\u00e9 e S\u00e3o Tom\u00e9 e\nPr\u00edncipe. </i></span><i><span>Curso\nde Extens\u00e3o Universit\u00e1ria- Ano lectivo de 1965</span></i><span>\u2013<i>1966</i>, 149\u2013164. Lisboa:\nInstituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edtica Ultramarina.</span></p>", 
            "id": "moraisbarbosa1966", 
            "key": "Morais-Barbosa 1966"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Morais-Barbosa, Jorge. 1968. A l\u00edngua portuguesa no mundo. Lisboa: Sociedade de Geografia.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-1.2pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:36.0pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%;tab-stops:36.0pt\"><span>Morais-Barbosa, Jorge</span><span>. 1968. <i>A l\u00edngua portuguesa no mundo</i>.\nLisboa: Sociedade de Geografia.</span></p>", 
            "id": "moraisbarbosa1968", 
            "key": "Morais-Barbosa 1968"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Morais-Barbosa, Jorge. 1969. A l\u00edngua portuguesa no mundo, 2nd revised edn. Lisboa: Ag\u00eancia Geral do Ultramar.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-1.2pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:36.0pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%;tab-stops:36.0pt\"><span>Morais-Barbosa, Jorge</span><span>. 1969.<i> A l\u00edngua portuguesa no mundo,</i> </span><span>2nd revised edn</span><span>. Lisboa: Ag\u00eancia Geral do Ultramar.</span></p>", 
            "id": "moraisbarbosa1969", 
            "key": "Morais-Barbosa 1969"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Morais-Barbosa, Jorge (ed.). 1967. Estudos Lingu\u00edsticos. Crioulos. (Reedi\u00e7\u00e3o de artigos publicados no Boletim da Sociedade de Geografia de Lisboa. Introdu\u00e7\u00e3o e Notas). Lisboa: Academia Internacional de Cultura Portuguesa.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-1.2pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:36.0pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%;tab-stops:36.0pt\"><span>Morais-Barbosa, Jorge</span><span> (ed.). 1967. <i>Estudos Lingu\u00edsticos.\nCrioulos.</i> (</span><span>Reedi\u00e7\u00e3o de artigos publicados no <span>Boletim da Sociedade de Geografia de Lisboa</span>.\nIntrodu\u00e7\u00e3o e Notas). Lisboa: Academia Internacional de Cultura Portuguesa.</span><span></span></p>", 
            "id": "moraisbarbosa1967", 
            "key": "Morais-Barbosa 1967"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Morais-Barbosa, Jorge. 1975. Cape Verde, Guinea-Bissau and S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe: The linguistic situation. In Valkhoff, Marius F. (ed.), Miscel\u00e2nea Luso-Africana: Colect\u00e2nea de Estudos Coligidos, 133\u2013151. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas do Ultramar.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-1.2pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:36.0pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%;tab-stops:36.0pt\"><span>Morais-Barbosa, Jorge.</span><span> 1975. Cape Verde, Guinea-Bissau and S\u00e3o Tom\u00e9\nand Pr\u00edncipe: The linguistic situation. In </span><span>Valkhoff,\nMarius F. </span><span>(ed.), <i>Miscel\u00e2nea Luso-Africana: Colect\u00e2nea de\nEstudos Coligidos</i>, 133\u2013151. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es\nCient\u00edficas do Ultramar.</span></p>", 
            "id": "moraisbarbosa1975", 
            "key": "Morais-Barbosa 1975"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Peck, Stephen M., Jr. 1988. Tense, aspect and mood in Guinea Casamance Portuguese Creole. Los Angeles, CA: University of California PhD dissertation. Ann Arbor: University Microfilms International.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Peck,\nStephen M., Jr. 1988. <i>Tense, aspect and mood in Guinea Casamance Portuguese\nCreole. </i><span>Los Angeles, CA:\nUniversity of California PhD dissertation.</span> Ann Arbor: University\nMicrofilms International.</span></p>", 
            "id": "peck1988", 
            "key": "Peck 1988"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "P\u00e9lissier, Ren\u00e9. 2001. Hist\u00f3rias de Portugal, Hist\u00f3ria da Guin\u00e9, Portugueses e Africanos na Seneg\u00e2mbia 1841\u20131936, Vol. 2, 2nd edn. Lisbon: Edi\u00e7\u00f5es Estampa.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">P\u00e9lissier, Ren\u00e9.\n2001. <i>Hist\u00f3rias de Portugal, Hist\u00f3ria da Guin\u00e9,\nPortugueses e Africanos na Seneg\u00e2mbia 1841</i>\u2013<i>1936</i>, Vol. 2, 2nd edn. </span><span style=\"line-height:150%\">Lisbon: Edi\u00e7\u00f5es Estampa.</span></p>", 
            "id": "pelissier2001", 
            "key": "P\u00e9lissier 2001"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Sim\u00f5es, Landerset. 1935. Babel negra. Etnografia, arte e cultura dos ind\u00edgenas da Guin\u00e9, com pref\u00e1cio de Norton de Matos.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Sim\u00f5es,\nLanderset. 1935. <i>Babel negra. </i></span><i><span style=\"line-height:150%\">Etnografia, arte e cultura dos ind\u00edgenas da Guin\u00e9,\ncom pref\u00e1cio de Norton de Matos.</span></i><b><span style=\"line-height:150%\"></span></b></p>", 
            "id": "simoes1935", 
            "key": "Sim\u00f5es 1935"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Scantamburlo, Luigi. 1981. Gram\u00e1tica e dicion\u00e1rio da l\u00edngua criol da Guin\u00e9 Bissau (Gcr). Bologna: Editrice Missionaria Italiana.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Scantamburlo,\nLuigi. 1981. <i>Gram\u00e1tica e dicion\u00e1rio da l\u00edngua criol da Guin\u00e9 Bissau (Gcr)</i>.\n</span><span style=\"line-height:150%\">Bologna: Editrice Missionaria Italiana.</span></p>", 
            "id": "scantamburlo1981", 
            "key": "Scantamburlo 1981"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Wilson, Andr\u00e9 W. 1959. Uma volta Lingu\u00edstica na Guin\u00e9. Boletim Cultural da Guin\u00e9 Portuguesa 14(53): 569\u2013601. Bissau: Centro de Estudos da Guin\u00e9 Portuguesa / Lisbon: Edi\u00e7\u00f5es Jo\u00e3o S\u00e1 da Costa.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Wilson, Andr\u00e9 W. 1959. Uma volta Lingu\u00edstica na\nGuin\u00e9. <i>Boletim Cultural da Guin\u00e9 Portuguesa</i> 14(53): 569</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013<span>601. Bissau: Centro de Estudos da Guin\u00e9\nPortuguesa / Lisbon: Edi\u00e7\u00f5es Jo\u00e3o S\u00e1 da Costa.</span></span></p>", 
            "id": "wilson1959", 
            "key": "Wilson 1959"
        }, 
        {
            "category": "Other", 
            "text": "Wilson, Andr\u00e9 W. 1962. The Crioulo of Guin\u00e9. Johannesburg: Witwatersand University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-1.2pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Wilson,\nAndr\u00e9 W. 1962. <i>The Crioulo of Guin\u00e9</i>.\nJohannesburg: Witwatersand University Press.</span></p>", 
            "id": "wilson1962", 
            "key": "Wilson 1962"
        }
    ], 
    "title": "Guinea-Bissau Kriyol", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Pronouns", 
            "section-6pronouns"
        ], 
        [
            "7. Verb phrase", 
            "section-7verbphrase"
        ], 
        [
            "8. Complementizers", 
            "section-8complementizers"
        ], 
        [
            "9. Simple sentences", 
            "section-9simplesentences"
        ], 
        [
            "10. Interrogative and focus constructions", 
            "section-10interrogativeandfocusconstructions"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "intumboincanha", 
            "name": "Incanha Intumbo"
        }, 
        {
            "id": "invernoliliana", 
            "name": " Liliana Inverno"
        }, 
        {
            "id": "holmjohn", 
            "name": "John Holm"
        }
    ]
}