{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Chatelain, Heli. 1888\u201389. Grammatica elementar do kimbundu ou lingua de Angola. Geneva. Republished 1964 by Gregg Press, Ridgewood, New Jersey.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Chatelain, Heli. 1888\u201389. <i>Grammatica elementar do kimbundu ou lingua de Angola</i>. Geneva.\nRepublished 1964 by Gregg Press, Ridgewood, New Jersey.</span></p>", 
            "id": "5ec5cd6da6982389569c58148d67b852", 
            "key": null
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis Ivens. 1974. A linguistic appraisal of Angolar. In Memoriam Ant\u00f3nio Jorge Dias, 177\u2013186. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas do Ultramar.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Ferraz, Luis Ivens. 1974. A linguistic appraisal of Angolar.\n<i>In Memoriam Ant\u00f3nio Jorge Dias</i>,\n177\u2013186. Lisbon: Junta de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas do Ultramar.</span></p>", 
            "id": "ferraz1974", 
            "key": "Ferraz 1974"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis Ivens. 1976. The origin and development of four creoles in the Gulf of Guinea. African Studies 35: 33\u201338.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Ferraz, Luis Ivens. 1976. The origin and development of\nfour creoles in the Gulf of Guinea. <i>African\nStudies</i> 35: 33\u201338.</span></p>", 
            "id": "ferraz1976", 
            "key": "Ferraz 1976"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis Ivens. 1978. The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9. African Studies 37:3\u201368 and 235\u2013288.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Ferraz, Luis Ivens. 1978. The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9. <i>African Studies</i> 37:3\u201368 and\n235\u2013288.</span></p>", 
            "id": "ferraz1978", 
            "key": "Ferraz 1978"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Hancock, Ian F. 1975. Malacca Creole Portuguese: Asian, African or European? Anthropological Linguistics 17/5: 211\u2013236.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Hancock, Ian F. 1975. Malacca Creole Portuguese: Asian,\nAfrican or European? <i>Anthropological\nLinguistics</i> 17/5: 211\u2013236.</span></p>", 
            "id": "hancock1975", 
            "key": "Hancock 1975"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Holm, John A. & Patrick, Peter L. (eds.) 2007. Comparative Creole Syntax: Parallel Outlines of 18 Creole Grammars. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Holm, John A. &amp; Patrick, Peter L. (eds.) 2007. <i>Comparative Creole Syntax: Parallel Outlines\nof 18 Creole Grammars</i>. London: Battlebridge.</span></p>", 
            "id": "holmpatrick2007", 
            "key": "Holm & Patrick 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lorenzino, Gerardo. 1998. The Angolar Creole Portuguese of S\u00e3o Tom\u00e9: Its Grammar and Sociolinguistic History. Munich: Lincom Europa.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Lorenzino, Gerardo. 1998. <i>The Angolar Creole Portuguese of S\u00e3</i></span><i><span style='font-size:11.0pt;line-height:150%;font-family:\n\"Palatino Linotype\"'>o Tom\u00e9: Its Grammar and Sociolinguistic History</span></i><span style='font-size:11.0pt;line-height:150%;font-family:\"Palatino Linotype\"'>.\nMunich: Lincom Europa.</span><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "lorenzino1998", 
            "key": "Lorenzino 1998"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lorenzino, Gerardo. 2007. Angolar (Creole Portuguese) or Lunga Ngola. In Holm, John A. & Patrick, Peter L. (eds). Comparative Creole Syntax, 1\u201314. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Lorenzino, Gerardo. 2007. Angolar (Creole Portuguese) or\nLunga Ngola. In Holm, John A. &amp; Patrick, Peter L. (eds). <i>Comparative Creole Syntax</i>, 1\u201314.\nLondon: Battlebridge.</span></p>", 
            "id": "lorenzino2007", 
            "key": "Lorenzino 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Maurer, Philippe. 1992. L\u2019apport lexical bantou en angolar. Afrikanische Arbeitspapiere (K\u00f6ln) 29: 163\u2013174.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Maurer, Philippe. 1992. L\u2019apport lexical bantou en\nangolar. </span><i><span style=\"font-size:\n11.0pt;line-height:150%\">Afrikanische\nArbeitspapiere</span></i><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\"> (K\u00f6ln) 29: 163\u2013174.</span></p>", 
            "id": "maurer1992", 
            "key": "Maurer 1992"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Maurer, Philippe. 1995. L\u2019angolar. Un cr\u00e9ole afro-portugais parl\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Tom\u00e9. Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Maurer, Philippe. </span><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">1995. <i>L\u2019angolar.</i> <i>Un cr\u00e9ole afro-portugais parl\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Tom\u00e9</i>. Hamburg: Buske.</span></p>", 
            "id": "maurer1995", 
            "key": "Maurer 1995"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Maurer, Philippe. 1999. El verbo locativo poner en santomense, principense y angolar. Klaus Zimmermann (ed.). Lenguas criollas de base lexical espa\u00f1ola y portuguesa, 89\u2013100. Frankfurt/Madrid: Vervuert/Iberoamericana.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:-.4pt;margin-bottom:0cm;margin-left:14.2pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:-14.2pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:150%\">Maurer, Philippe. 1999. El verbo locativo <i>poner</i> en santomense, principense y\nangolar. Klaus Zimmermann (ed.). <i>Lenguas\ncriollas de base lexical espa\u00f1ola y portuguesa</i>, 89\u2013100. Frankfurt/Madrid:\nVervuert/Iberoamericana.</span></p>", 
            "id": "maurer1999", 
            "key": "Maurer 1999"
        }
    ], 
    "title": "Angolar", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Interrogative sentences and focus constructions", 
            "section-8interrogativesentencesandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "10. Other features", 
            "section-10otherfeatures"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "maurerphilippe", 
            "name": "Philippe Maurer"
        }
    ]
}