{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Barrena, Rvdo. P. Natalio. 1957. Grammatica annobonesa. Madrid: Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Barrena,\nRvdo. P. Natalio. 1957. <i>Grammatica annobonesa.</i> Madrid:\nConsejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas.</span></p>", 
            "id": "barrena1957", 
            "key": "Barrena 1957"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Granda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1976. Socio-Historical Approach to the Problem of Portuguese Creole in West Africa. Int. Journal of the Sociology of Language 7. 11\u201322.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">de\nGranda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1976. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Socio-Historical\nApproach to the Problem of Portuguese Creole in West Africa<i>.</i></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> <i>Int. Journal of the Sociology of Language </i>7.\n11\u201322.</span></p>", 
            "id": "degrandagutierrez1976", 
            "key": "de Granda Guti\u00e9rrez 1976"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Granda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1985. Estudios de Lingu\u00efstica Afro-Rom\u00e1nica. Valladolid: Secretariado de publicaciones de la Universidad de Valladolid.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">de\nGranda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">1985. <i>Estudios de Lingu\u00efstica\nAfro-Rom\u00e1nica</i><b>.</b> </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Valladolid: Secretariado de\npublicaciones de la Universidad de Valladolid.</span></p>", 
            "id": "degrandagutierrez1985", 
            "key": "de Granda Guti\u00e9rrez 1985"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Granda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1986. Retenciones africanas en la fon\u00e9tica del criollo portugu\u00e9s, de Annob\u00f3n. Revista de Filolog\u00eda Rom\u00e1nica IV. Madrid: Ed. Univ. Complutense.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">de\nGranda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">1986. <span>Retenciones africanas en la fon\u00e9tica del criollo portugu\u00e9s, de Annob\u00f3n<i>.</i></span>\n<i>Revista de Filolog\u00eda Rom\u00e1nica IV</i>.\nMadrid: Ed. Univ. Complutense.</span></p>", 
            "id": "degrandagutierrez1986", 
            "key": "de Granda Guti\u00e9rrez 1986"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Granda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1988. Ling\u00fc\u00edstica e Historia, temas Afro-Hispanos. Valladolid: Secretariado de Publicaciones de la Universidad de Valladolid.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">de\nGranda Guti\u00e9rrez, Germ\u00e1n. 1988. <i>Ling\u00fc\u00edstica e Historia, temas Afro-Hispanos</i><b>.</b>\nValladolid: Secretariado de Publicaciones de la Universidad de Valladolid.</span></p>", 
            "id": "degrandagutierrez1988", 
            "key": "de Granda Guti\u00e9rrez 1988"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis. 1975. The origin and development of the Creoles of S\u00e3o Tom\u00e9, Pr\u00edncipe and Annobon. Paper presented at the International Conference on Pidgins and Creoles, University of Hawai\u2019i.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ferraz,\nLuis. 1975. <i>The origin and development of the Creoles of S\u00e3o Tom\u00e9, Pr\u00edncipe\nand Annobon</i><b>.</b> Paper presented at the International Conference on\nPidgins and Creoles, University of Hawai\u2019i.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "ferraz1975", 
            "key": "Ferraz 1975"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis. 1983. The origin and development of four Creoles in the Gulf of Guinea. In Woolford, Ellen & Washabaugh, William (eds.), The social context of creolization. Ann Arbor: Karoma Publishers.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ferraz, Luis. 1983. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">The origin and development\nof four Creoles in the Gulf of Guinea</span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">. </span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In<i> </i>Woolford, Ellen &amp; Washabaugh, William\n(eds.),<i> The social context of creolization. </i>Ann\nArbor: Karoma Publ</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">ishers.</span></p>", 
            "id": "ferraz1983", 
            "key": "Ferraz 1983"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ferraz, Luis. 1979. The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9. Johannesburg: Witwatersrand University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ferraz,\nLuis. 1979. <i>The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9.</i> Johannesburg: Witwatersrand\nUniversity Press.</span></p>", 
            "id": "ferraz1979", 
            "key": "Ferraz 1979"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1992. The Serial Verb Constructions in Fa d\u2019Ambu. In d'Andrade, Ernesto & Kihm, Alain (eds.), Actas do col\u00f3quio sobre \u2018crioulos de base lexical portuguesa\u2019, 153\u2013171. Lisboa: Colibri.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">Post, Marike. 1992. <span>The Serial Verb Constructions in Fa d\u2019Ambu</span>. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">In d'Andrade, Ernesto &amp; Kihm, Alain (eds.), <i>Actas do col\u00f3quio sobre \u2018crioulos de base\nlexical portuguesa\u2019</i>, 153\u2013171. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">Lisboa: Colibri.</span></p>", 
            "id": "post1992", 
            "key": "Post 1992"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1993a. Relativs\u00e4tze und einige Relativelemente im Fa d\u2019Ambu. In Perl, Matthias, Sch\u00f6nberger, Axel & Thiele, Petra (eds.), Portugiesisch-basierte Kreolsprachen. Akten des 2. gemeinsamen Kolloquiums der deutschsprachigen Lusitanistik und Katalanistik. Berlin 10.\u201312.9.1992; lusitanistischer Teil, Vol. 6, 167\u2013186. Frankfurt am Main: TFM; Domus Editoria Europaea.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post, Marike.\n1993a. <span>Relativs\u00e4tze und einige\nRelativelemente im Fa d\u2019Ambu</span>. In Perl, Matthias, Sch\u00f6nberger, Axel &amp;\nThiele, Petra (eds.), <i>Portugiesisch-basierte\nKreolsprachen. Akten des 2. gemeinsamen Kolloquiums der deutschsprachigen\nLusitanistik und Katalanistik. Berlin 10.\u201312.9.1992; lusitanistischer\nTeil</i>, Vol. 6, 167\u2013186. Frankfurt am Main: TFM; Domus Editoria\nEuropaea.</span></p>", 
            "id": "post1993a", 
            "key": "Post 1993a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1993b. Constru\u00e7\u00f5es com verbos seriais em f\u00e1 d\u2019amb\u00fa. Papia, Revista de Crioulos de Base Ib\u00e9rica 2(2). 6\u201322. (Translation of Post 1992).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post, Marike.\n1993b. Constru\u00e7\u00f5es com verbos seriais em f\u00e1 d\u2019amb\u00fa. <i>Papia, Revista de Crioulos de Base Ib\u00e9rica</i> 2(2). </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">6\u201322. (Translation\nof Post 1992).</span></p>", 
            "id": "post1993b", 
            "key": "Post 1993b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1994. Fa d\u2019Ambu. In Arends, Jacques, Muysken, Pieter & Smith, Norval (eds.), Pidgins and Creoles: An Introduction, 191\u2013204. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post,\nMarike. 1994. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Fa\nd\u2019Ambu. In Arends, Jacques, Muysken, Pieter &amp; Smith, Norval (eds.), <i><span>Pidgins\nand Creoles: An Introduction</span></i>, 191\u2013204. Amsterdam/Philadelphia:\nJohn Benjamins</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">.</span></p>", 
            "id": "post1994", 
            "key": "Post 1994"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1995a. Aspect marking in Fa d\u2019Ambu. In Baker, Philip (ed.), From Contact to Creole and Beyond (Westminster Creolistics Series 1), 189\u2013205. London: University of Westminster Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post,\nMarike. 1995a. Aspect marking in Fa d\u2019Ambu. In Baker, Philip (ed.), <i>From Contact to Creole and Beyond</i> (Westminster\nCreolistics Series 1), 189\u2013205. London: University of Westminster Press.</span></p>", 
            "id": "post1995a", 
            "key": "Post 1995a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1995b. Strategies used to defocus subjects in Fa d\u2019Ambu. Paper presented at Linguistic Society of America / Society for Pidgin and Creole Linguistics (LSA/SPCL) conference, New Orleans, 5th\u20138th January 1995.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post,\nMarike. 1995b. <i>Strategies used to defocus\nsubjects in Fa d\u2019Ambu</i>. Paper presented at </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Linguistic\nSociety of America</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> / Society for Pidgin and Creole Linguistics</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> (LSA/SPCL)\nconference, New Orleans, 5th\u20138th January 1995.</span></p>", 
            "id": "post1995b", 
            "key": "Post 1995b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1996. Negation in Fa d\u2019Ambu. In Degenhardt, Ruth, Stolz, Thomas, Ulferts, Hella (eds.), Afrolusitanistik \u2013 eine vergessene Disziplin in Deutschland? Dokumentation des 2. Bremer Afro-Romania Kolloquiums vom 27.\u201329. Juni 1996. (Bremer Beitr\u00e4ge zur Afro-Romania). Bremen: Universit\u00e4t Bremen.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post, Marike.\n1996. Negation in Fa d\u2019Ambu. In </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Degenhardt, Ruth, Stolz, Thomas, Ulferts,\nHella (eds.), </span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Afrolusitanistik\n\u2013 eine vergessene Disziplin in Deutschland? </span></i><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Dokumentation des 2. Bremer Afro-Romania Kolloquiums\nvom 27.\u201329. Juni 1996.</span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> (Bremer Beitr\u00e4ge zur Afro-Romania). </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Bremen:\nUniversit\u00e4t Bremen.</span></p>", 
            "id": "post1996", 
            "key": "Post 1996"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1998a. La situaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica del Fa d\u2019Amb\u00f4. Foro hisp\u00e1nico: revista hisp\u00e1nica de Flandes y Holanda 13. 27\u201344.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">Post, Marike. 1998a. La situaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica del Fa d\u2019Amb\u00f4.\n<i>Foro hisp\u00e1nico: revista hisp\u00e1nica de Flandes y Holanda</i> 13</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">. 27\u201344.</span></p>", 
            "id": "post1998a", 
            "key": "Post 1998a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 1998b. Reduplicatie in het Fa d\u2019Amb\u00f4. In Bruyn, Adrienne & Arends, Jacques (eds.), Mengelwerk voor Muysken, 94\u201397. Amsterdam: Institut voor Algemene Taalwetenschap, Universiteit van Amsterdam.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post,\nMarike. 1998b. <span>Reduplicatie in het Fa\nd\u2019Amb\u00f4</span>. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In Bruyn, Adrienne &amp; Arends, Jacques (eds.), <i>Mengelwerk voor Muysken, </i>94\u201397<i>.</i> Amsterdam: Institut voor Algemene\nTaalwetenschap, Universiteit van Amsterdam. </span></p>", 
            "id": "post1998b", 
            "key": "Post 1998b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Post, Marike. 2000. The use of generic and impersonal pronouns in Fa d\u2019Amb\u00f4. In d\u2019Andrade, Ernesto, Pereira, Dulce & Mota, Maria Ant\u00f3nia (eds.), Crioulos de base portuguesa. Braga: Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Post,\nMarike. 2000. <span>The use of generic and\nimpersonal pronouns in Fa d\u2019Amb\u00f4</span>.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In d\u2019Andrade,\nErnesto, Pereira, Dulce &amp; Mota, Maria Ant\u00f3nia (eds.), <i>Crioulos de base portuguesa</i>. Braga: Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de\nLingu\u00edstica.</span></p>", 
            "id": "post2000", 
            "key": "Post 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schuchardt, Hugo. 1888. Kreolische Studien VII. Ueber das Negerportugiesische von Annobom. Sitzungsberichte der philosophisch-historischen Classe der Kaiserlichen Akademie der Wissenschaften Wien 116. 193\u2013226.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Schuchardt,\nHugo. 1888. Kreolische Studien VII. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ueber das\nNegerportugiesische von Annobom<i>.</i></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> <i>Sitzungsberichte\nder philosophisch-historischen Classe der Kaiserlichen Akademie der\nWissenschaften Wien</i> 116. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">193\u2013226.</span></p>", 
            "id": "schuchardt1888", 
            "key": "Schuchardt 1888"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Vila, Rvdo. Isidro. 1891. Elementos de la Gram\u00e1tica Amb\u00fa o de Annob\u00f3n. Madrid: A. P\u00e9rez Dubrull.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%;tab-stops:1.0cm 496.15pt\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Vila,\nRvdo. Isidro. 1891. <i>Elementos de la Gram\u00e1tica Amb\u00fa o de Annob\u00f3n.</i> </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Madrid: A. P\u00e9rez Dubrull.</span></p>", 
            "id": "vila1891", 
            "key": "Vila 1891"
        }
    ], 
    "title": "Fa d\u2019Amb\u00f4", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Complex sentences", 
            "section-8complexsentences"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "postmarike", 
            "name": "Marike Post"
        }
    ]
}