{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Clements, J. Clancy. 1996. The genesis of a language: The formation and development of Korlai Portuguese. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Clements, J. Clancy. 1996. <i>The\ngenesis of a language: The formation and development of Korlai Portuguese</i>.\nAmsterdam: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "clements1996", 
            "key": "Clements 1996"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Clements, J. Clancy. 2001. Word order shift and natural L2 acquisition in a Portuguese creole. In Wiltshire, Caroline & Camps, Joaquim (eds.), Romance syntax, semantics and L2 Acquisition, 73\u201387. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Clements, J. Clancy. 2001. Word\norder shift and natural L2 acquisition in a Portuguese creole. In Wiltshire,\nCaroline &amp; Camps, Joaquim (eds.),<i> Romance syntax, semantics and<sub> </sub>L2\nAcquisition</i>, 73\u201387. Amsterdam: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "clements2001", 
            "key": "Clements 2001"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Clements, J. Clancy. 2007. Korlai Creole Portuguese. In John, Holm & Patrick, Peter (eds.), Comparative creole syntax, 153\u2013173. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Clements, J. Clancy. 2007. Korlai\nCreole Portuguese. In John, Holm &amp; Patrick, Peter (eds.), <i>Comparative\ncreole syntax</i>, 153\u2013173. London: Battlebridge.</span></p>", 
            "id": "clements2007", 
            "key": "Clements 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Andrade, Francisco. [1594] 1945. Coment\u00e2rios da vict\u00f4ria de Chaul. In de Faro, Jorge (ed.), Colec\u00e7\u00e3o Pelo Imp\u00eario, Num. 109. Lisbon: Divis\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es e Biblioteca, Ag\u00eancia Geral das Col\u00f4nias.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>de Andrade, Francisco. [1594] 1945. <span>Coment\u00e2rios da vict\u00f4ria de Chaul. </span>In\nde Faro, Jorge (ed.), <i>Colec\u00e7\u00e3o Pelo Imp\u00eario</i>, Num. 109. Lisbon: Divis\u00e3o\nde publica\u00e7\u00f5es e Biblioteca, Ag\u00eancia Geral das Col\u00f4nias.</span></p>", 
            "id": "deandrade15941945", 
            "key": "de Andrade [1594] 1945"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Fernandes, Braz A. 1925\u201326. Antiquities of Chaul. The Indo\u2013Portuguese Review and the Record of the Indo\u2013Portuguese Association 8. 65\u201371.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Fernandes, Braz A. 1925\u201326.\nAntiquities of Chaul. <i>The Indo\u2013Portuguese Review and the Record of the\nIndo\u2013Portuguese Association</i> 8. 65\u201371.</span></p>", 
            "id": "a14e5ac6b8a8d95a94001893d8c6ef2b", 
            "key": null
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Humbert, J. 1964. Catholic Bombay, her priests and their training, 2 Vols. Bombay: International Eucharistic Conference.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Humbert, J. 1964. <i>Catholic\nBombay, her priests and their training</i>, 2 Vols. Bombay: International\nEucharistic Conference.</span></p>", 
            "id": "humbert1964", 
            "key": "Humbert 1964"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Kulkarni, A. R. 1989. Medieval Chaul. Studia 48. 163\u201386.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Kulkarni, A. R. 1989. Medieval\nChaul. <i>Studia</i> 48. 163\u201386.</span></p>", 
            "id": "kulkarni1989", 
            "key": "Kulkarni 1989"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Masica, Colin. 1991. The Indo\u2013Aryan languages. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Masica, Colin. 1991. <i>The\nIndo\u2013Aryan languages.</i> Cambridge: Cambridge University Press.</span></p>", 
            "id": "masica1991", 
            "key": "Masica 1991"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Meersman, Achilles (ed.). 1972. Annual reports of the Portuguese Franciscans in India 1713\u20131883. Lisbon: Centro de Estudos Hist\u00f3ricos Ultramarinos.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Meersman, Achilles (ed.). 1972. <i>Annual reports of the Portuguese Franciscans\nin India 1713\u20131883.</i> Lisbon: Centro de Estudos Hist\u00f3ricos\nUltramarinos.</span></p>", 
            "id": "meersman1972", 
            "key": "Meersman 1972"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Theban, Lauren\u0163iu. 1985. Situa\u00e7\u00e3o e perspectivas do Portugu\u00eas e dos crioulos de origem portuguesa na India e no Sri\u2013Lanka. Actas do Congresso sobre a situa\u00e7\u00e3o actual da l\u00edngua portuguesa no mundo, Vol. 1., 269\u201386. Lisbon: Instituto de Cultura e L\u00edngua Portuguesa.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Theban, Lauren\u0163iu. 1985.\nSitua\u00e7\u00e3o e perspectivas do Portugu\u00eas e dos crioulos de origem portuguesa na\nIndia e no Sri\u2013Lanka. Actas<i> do Congresso\nsobre a situa\u00e7\u00e3o actual da l\u00edngua portuguesa no mundo</i>, Vol. 1.,\n269\u201386. Lisbon: Instituto de Cultura e L\u00edngua Portuguesa.</span></p>", 
            "id": "theban1985", 
            "key": "Theban 1985"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Theban, Lauren\u0163iu & Theban, Maria. 1980. L\u2019evolution du syst\u00e8me verbal dans les cr\u00e9oles indo\u2013portugais. Le verbe roman, 149\u2013161. Bucharest: Universitatea din Bucuresti.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:.25pt;line-height:150%\"><span>Theban, Lauren\u0163iu &amp; Theban,\nMaria. 1980. </span><i><span>L\u2019evolution du syst\u00e8me verbal dans les\ncr\u00e9oles indo\u2013portugais.</span></i><i><span> </span></i><i><span>Le verbe roman,</span></i><span> 149\u2013161. Bucharest:\nUniversitatea din Bucuresti.</span></p>", 
            "id": "thebantheban1980", 
            "key": "Theban & Theban 1980"
        }
    ], 
    "title": "Korlai", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Socio-historical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Question and focus constructions", 
            "section-8questionandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "10. Other features", 
            "section-10otherfeatures"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "clementsjclancy", 
            "name": "J. Clancy Clements"
        }
    ]
}