{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Borrego Pl\u00e1, Mar\u00eda del Carmen. 1973. Palenques de negros en Cartagena de Indias a fines del siglo XVII. (Pr\u00f3logo del Dr. Don Luis Navarro Garc\u00eda). Seville: Escuela de Estudios Hispano-Americanos.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Borrego Pl\u00e1, Mar\u00eda del Carmen. 1973.\n<i>Palenques de negros en Cartagena de\nIndias a fines del siglo XVII.</i> (Pr\u00f3logo del Dr. Don Luis Navarro Garc\u00eda).\nSeville: Escuela de Estudios Hispano-Americanos.</span></p>", 
            "id": "borregopla1973", 
            "key": "Borrego Pl\u00e1 1973"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "del Castillo Mathieu, Nicholas. 1982. Esclavos negros en Cartagena y sus aportes l\u00e9xicos. Bogot\u00e1: Instituto Caro y Cuervo.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>del Castillo Mathieu, Nicholas.\n1982. <i>Esclavos negros en Cartagena y sus\naportes l\u00e9xicos</i>. Bogot\u00e1: Instituto Caro y Cuervo.</span></p>", 
            "id": "delcastillomathieu1982", 
            "key": "del Castillo Mathieu 1982"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "de Friedemann, Nina S. & Pati\u00f1o Rosselli, Carlos. 1983. Lengua y sociedad en El Palenque de San Basilio. Bogot\u00e1: Instituto Caro y Cuervo.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>de Friedemann, Nina S. &amp; Pati\u00f1o\nRosselli, Carlos. 1983. <i>Lengua y sociedad\nen El Palenque de San Basilio.</i> Bogot\u00e1: Instituto Caro y Cuervo.</span></p>", 
            "id": "defriedemannpatinorosselli1983", 
            "key": "de Friedemann & Pati\u00f1o Rosselli 1983"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dieck, Marianne. 2000. La negaci\u00f3n en palenquero. An\u00e1lisis sincr\u00f3nico, estudio comparativo y consecuencias te\u00f3ricas. Madrid: Iberoamericana.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Dieck, Marianne. 2000. <i>La negaci\u00f3n en palenquero. An\u00e1lisis\nsincr\u00f3nico, estudio comparativo y consecuencias te\u00f3ricas.</i> Madrid:\nIberoamericana.</span></p>", 
            "id": "dieck2000", 
            "key": "Dieck 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dieck, Marianne. 2002. Distribuci\u00f3n y escopo de la negaci\u00f3n en palenquero. In Mo\u00f1ino, Yves & Schwegler, Armin (eds.), Palenque, Cartagena y Afro-Caribe: Historia y lengua, 149\u2013167. T\u00fcbingen: Niemeyer.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Dieck, Marianne. 2002. Distribuci\u00f3n\ny escopo de la negaci\u00f3n en palenquero. In Mo\u00f1ino, Yves &amp; Schwegler, Armin\n(eds.), <i>Palenque, Cartagena y\nAfro-Caribe: Historia y lengua</i>, 149\u2013167. T\u00fcbingen: Niemeyer. </span></p>", 
            "id": "dieck2002", 
            "key": "Dieck 2002"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Holm, John & Patrick, Peter (eds.). 2007. Comparative creole syntax: Parallel outlines of 18 creole grammars. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Holm, John &amp; Patrick, Peter\n(eds.). 2007. <i>Comparative creole syntax:\nParallel outlines of 18 creole grammars.</i> London: Battlebridge.</span></p>", 
            "id": "holmpatrick2007", 
            "key": "Holm & Patrick 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Hualde, Jos\u00e9 I. & Schwegler, Armin. 2008. Intonation in Palenquero. Journal of Pidgin and Creole Languages 23. 1\u201331.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Hualde, Jos\u00e9 I. &amp; Schwegler,\nArmin. 2008. Intonation in Palenquero. <i>Journal\nof Pidgin and Creole Languages</i> 23. 1\u201331.</span></p>", 
            "id": "hualdeschwegler2008", 
            "key": "Hualde & Schwegler 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lipski, John. 1994. Latin American Spanish. New York: Longman.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Lipski, John. 1994. <i>Latin American Spanish.</i> New York:\nLongman.</span></p>", 
            "id": "lipski1994", 
            "key": "Lipski 1994"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lipski, John. 2005. A history of Afro-Hispanic language. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Lipski, John. 2005. <i>A history of Afro-Hispanic language.</i>\nCambridge: Cambridge University Press.</span></p>", 
            "id": "lipski2005", 
            "key": "Lipski 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Michaelis, Susanne & Haspelmath, Martin. 2003. Ditransitive constructions: Creole languages in a cross-linguistic perspective. Creolica. http://www.creolica.net/Ditransitive-constructions-Creole??id_article=28", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Michaelis, Susanne &amp; Haspelmath,\nMartin. 2003. Ditransitive constructions: Creole languages in a\ncross-linguistic perspective. <i>Creolica.</i>\nhttp://www.creolica.net/Ditransitive-constructions-Creole??id_article=28</span></p>", 
            "id": "michaelishaspelmath2003", 
            "key": "Michaelis & Haspelmath 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Mo\u00f1ino, Yves & Schwegler, Armin (eds.). 2002. Palenque, Cartagena y Afro-Caribe: Historia y lengua. T\u00fcbingen: Niemeyer.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Mo\u00f1ino, Yves &amp; Schwegler, Armin\n(eds.). 2002. <i>Palenque, Cartagena y\nAfro-Caribe: Historia y lengua.</i> T\u00fcbingen: Niemeyer.</span></p>", 
            "id": "moninoschwegler2002", 
            "key": "Mo\u00f1ino & Schwegler 2002"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Mo\u00f1ino, Yves. 2007. Convergencias ling\u00fc\u00edsticas iberocongolesas en palenquero: \u00bfIntegrarse a la sociedad mayoritaria o distinguirse de ella? In Mihatsch, Wiltrud & Sokol, Monika (eds.), Language contact and language change in the Caribbean and beyond \u2014 Lenguas en contacto y cambio ling\u00fc\u00edstico en el Caribe y m\u00e1s all\u00e1, 37\u201359. Frankfurt: Peter Lang.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Mo\u00f1ino, Yves. 2007. Convergencias\nling\u00fc\u00edsticas iberocongolesas en palenquero: \u00bfIntegrarse a la sociedad\nmayoritaria o distinguirse de ella? In Mihatsch, Wiltrud &amp; Sokol, Monika\n(eds.), <i>Language contact and language\nchange in the Caribbean and beyond \u2014 Lenguas en contacto y cambio\nling\u00fc\u00edstico en el Caribe y m\u00e1s all\u00e1,</i> 37\u201359. Frankfurt: Peter Lang. </span></p>", 
            "id": "monino2007", 
            "key": "Mo\u00f1ino 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Navarrete, Mar\u00eda C. 2003. Cimarrones y palenques en el siglo XVII. Cali: Editorial Facultad de Humanidades.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Navarrete, Mar\u00eda C. 2003. <i>Cimarrones y palenques en el siglo XVII.</i>\nCali: Editorial Facultad de Humanidades. </span></p>", 
            "id": "navarrete2003", 
            "key": "Navarrete 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Navarrete, Mar\u00eda C. 2008a. San Basilio de Palenque: Memoria y tradici\u00f3n. Cali: Programa Editorial Universidad del Valle.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Navarrete, Mar\u00eda C. 2008a. <i>San Basilio de Palenque: Memoria y\ntradici\u00f3n.</i> Cali: Programa Editorial Universidad del Valle. </span></p>", 
            "id": "navarrete2008a", 
            "key": "Navarrete 2008a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Navarrete, Mar\u00eda C. 2008b. \u201cPor haber todos concebido ser general la libertad para los de su colo\u201d. Construyendo el pasado del palenque de Matudere. (Historia Caribe 13). Barranquilla: Universidad del Atl\u00e1ntico.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Navarrete, Mar\u00eda C. 2008b. \u201cPor haber todos concebido ser general la libertad para los de\nsu colo\u201d. Construyendo el pasado del palenque de Matudere. (Historia Caribe\n13). Barranquilla: Universidad del Atl\u00e1ntico. </span></p>", 
            "id": "navarrete2008b", 
            "key": "Navarrete 2008b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Navarrete, Mar\u00eda C. n.d. Nuevos aspectos en la historia de los palenques y los cimarrones del Caribe negroandino, siglos XVI\u2013XVII. Unpublished manuscript, May 20, 2009.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Navarrete, Mar\u00eda C. n.d. <i>Nuevos aspectos en la historia de los\npalenques y los cimarrones del Caribe negroandino, siglos XVI\u2013XVII.</i>\nUnpublished manuscript, May 20, 2009.</span></p>", 
            "id": "navarretend", 
            "key": "Navarrete n.d"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Sandoval, Alonso de. [1627] 1987. De instauranda aethiopum salute. Un tratado sobre la esclavitud. (Introduction and transcription by Enriqueta Vila Vilar). Madrid: Alianza Editorial.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Sandoval, Alonso de. [1627] 1987. <i>De instauranda aethiopum salute. Un tratado\nsobre la esclavitud.</i> (Introduction and transcription by Enriqueta Vila\nVilar). Madrid: Alianza Editorial. </span></p>", 
            "id": "sandoval16271987", 
            "key": "Sandoval [1627] 1987"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 1991. Negation in Palenquero: Synchrony. Journal of Pidgin and Creole Languages 6. 165\u2013214.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 1991. Negation in\nPalenquero: Synchrony. <i>Journal of Pidgin\nand Creole Languages</i> 6. 165\u2013214. </span></p>", 
            "id": "schwegler1991", 
            "key": "Schwegler 1991"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 1996a. Chi ma nkongo: Lengua y rito ancestrales en El Palenque de San Basilio (Colombia), 2 Vols. Frankfurt am Main: Vervuert.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 1996a. <i>Chi ma nkongo: Lengua y rito ancestrales en\nEl Palenque de San Basilio (Colombia),</i> 2 Vols. Frankfurt am Main: Vervuert.</span></p>", 
            "id": "schwegler1996a", 
            "key": "Schwegler 1996a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 1996b. La doble negaci\u00f3n dominicana y la g\u00e9nesis del espa\u00f1ol caribe\u00f1o. Hispanic Linguistics 8. 246\u2013315.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 1996b. La doble\nnegaci\u00f3n dominicana y la g\u00e9nesis del espa\u00f1ol caribe\u00f1o. <i>Hispanic Linguistics</i> 8. 246\u2013315. </span></p>", 
            "id": "schwegler1996b", 
            "key": "Schwegler 1996b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 1998. Palenquero. In Perl, Matthias & Schwegler, Armin (eds.), Am\u00e9rica negra: Panor\u00e1mica actual de los estudios ling\u00fc\u00edsticos sobre variedades criollas y afrohispanas, 220\u2013291. Frankfurt am Main: Vervuert / Madrid: Iberoamericana.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 1998. Palenquero.\nIn Perl, Matthias &amp; Schwegler, Armin (eds.), <i>Am\u00e9rica negra: Panor\u00e1mica actual de los estudios ling\u00fc\u00edsticos sobre\nvariedades criollas y afrohispanas</i>, 220\u2013291. Frankfurt am Main:\nVervuert / Madrid: Iberoamericana. </span></p>", 
            "id": "schwegler1998", 
            "key": "Schwegler 1998"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2000. The African vocabulary of Palenque (Colombia). Part 1: Introduction and corpus of previously undocumented Afro-Palenquerisms. Journal of Pidgin and Creole Languages 15. 241\u2013312.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2000. The African\nvocabulary of Palenque (Colombia). Part 1: Introduction and corpus of\npreviously undocumented Afro-Palenquerisms<i>.\nJournal of Pidgin and Creole Languages</i> 15. 241\u2013312.</span></p>", 
            "id": "schwegler2000", 
            "key": "Schwegler 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2001. The myth of decreolization: The anomalous case of Palenquero. In Neumann-Holzschuh, Ingrid & Schneider, Edgar W. (eds.), Degrees of restructuring in creole languages, 409\u2013436. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2001. The myth of\ndecreolization: The anomalous case of Palenquero. In Neumann-Holzschuh, Ingrid\n&amp; Schneider, Edgar W. (eds.), <i>Degrees\nof restructuring in creole languages</i>, 409\u2013436. Amsterdam: John\nBenjamins. </span></p>", 
            "id": "schwegler2001", 
            "key": "Schwegler 2001"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2002a. On the (African) origins of Palenquero subject pronouns. Diachronica 19(2). 273\u2013332.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2002a. On the\n(African) origins of Palenquero subject pronouns. <i>Diachronica</i> 19(2). 273\u2013332. </span></p>", 
            "id": "schwegler2002a", 
            "key": "Schwegler 2002a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2002b. El vocabulario africano de Palenque (Colombia). Segunda Parte: Compendio de palabras (con etimolog\u00edas). In Mo\u00f1ino, Yves & Schwegler, Armin (eds.), Palenque, Cartagena y Afro-Caribe: Historia y lengua, 171\u2013227. T\u00fcbingen: Niemeyer.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2002b. El\nvocabulario africano de Palenque (Colombia). Segunda Parte: Compendio de\npalabras (con etimolog\u00edas). In Mo\u00f1ino, Yves &amp; Schwegler, Armin (eds.), <i>Palenque, Cartagena y Afro-Caribe: Historia\ny lengua, </i>171\u2013227. T\u00fcbingen: Niemeyer.</span></p>", 
            "id": "schwegler2002b", 
            "key": "Schwegler 2002b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2006a. Bantu elements in Palenque (Colombia): Anthropological, archeological and linguistic evidence. In Haviser, Jay B. & MacDonald, Kevin C. (eds.), African re-genesis: Confronting social issues in the diaspora, 204\u2013222. London: University College London Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2006a. Bantu\nelements in Palenque (Colombia): Anthropological, archeological and linguistic\nevidence. In Haviser, Jay B. &amp; MacDonald, Kevin C. (eds.), <i>African re-genesis: Confronting social\nissues in the diaspora,</i> 204\u2013222.</span><span style=\"line-height:150%\"> </span><span>London: University College London\nPress.</span></p>", 
            "id": "schwegler2006a", 
            "key": "Schwegler 2006a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2006b. Bozal Spanish: Captivating new evidence from a contemporary source (Afro-Cuban \u201cPalo Monte\u201d). In Fuller, Janet & Thornburg, Linda L. (eds.), Studies in contact linguistics: Essays in honor of Glenn G. Gilbert, 71\u2013101. New York: Peter Lang.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2006b. Bozal\nSpanish: Captivating new evidence from a contemporary source (Afro-Cuban \u201cPalo\nMonte\u201d). In Fuller, Janet &amp; Thornburg, Linda L. (eds.), <i>Studies in contact linguistics: Essays in\nhonor of Glenn G. Gilbert,</i> 71\u2013101. New York: Peter Lang. </span></p>", 
            "id": "schwegler2006b", 
            "key": "Schwegler 2006b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2007. A fresh consensus in the making: Plural MA and bare nouns in Palenquero. In Baptista, Marlyse & Gu\u00e9ron, Jacqueline (eds.), Noun phrases in creole languages: A multi-faceted approach, 205\u2013222. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2007. A fresh\nconsensus in the making: Plural MA and bare nouns in Palenquero. In Baptista,\nMarlyse &amp; Gu\u00e9ron, Jacqueline (eds.), <i>Noun\nphrases in creole languages: A multi-faceted approach</i>, 205\u2013222.\nAmsterdam: John Benjamins. </span></p>", 
            "id": "schwegler2007", 
            "key": "Schwegler 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2011a. Palenque(ro): The search for its African substrate. In Lefebvre, Claire (ed.), Creoles, their substrates, and language typology, 225-249. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2011a.\nPalenque(ro): The search for its African substrate. In Lefebvre, Claire (ed.), <i><span style=\"color:black\">Creoles, their\nsubstrates, and language typology</span></i>, 225-249. Amsterdam: John\nBenjamins.</span></p>", 
            "id": "schwegler2011a", 
            "key": "Schwegler 2011a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2011b. On the Extraordinary Revival of a Creole: Palenquero (Columbia). In Haboud, Marleen & Ostler, Nicholas (eds.), Endangered languages: Voices and images. Proceedings of the Foundation for Endangered Languages, Quito Eluadri, 7-9 September 2011, 153-65. Bath, England: Foundation for Endangered Languages.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2011b. On the\nExtraordinary Revival of a Creole: Palenquero (Columbia). In Haboud, Marleen\n&amp; Ostler, Nicholas (eds.), Endangered languages: Voices and images.\nProceedings of the Foundation for Endangered Languages, Quito Eluadri, 7-9\nSeptember 2011, 153-65. Bath, England: Foundation for Endangered Languages. </span></p>", 
            "id": "schwegler2011b", 
            "key": "Schwegler 2011b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin. 2013+. Sobre el origen africano de la lengua criolla de Palenque (Colombia). (Unabridged Spanish version of Schwegler 2011a). In Maglia, Graciela & Schwegler, Armin (eds.), Palenque (Colombia): Oralidad, identidad y resistencia. Un enfoque interdisciplinario. Bogota: Instituto Caro y Cuervo & Universidad Javeriana.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin. 2013+. Sobre el\norigen africano de la <i>lengua </i>criolla\nde Palenque (Colombia). (Unabridged Spanish version of </span><span>Schwegler\n2011a). In Maglia, Graciela &amp; Schwegler, Armin (eds.), <i>Palenque (Colombia): Oralidad, identidad y resistencia. Un enfoque\ninterdisciplinario</i>. Bogota: Instituto Caro y Cuervo &amp; Universidad\nJaveriana.</span></p>", 
            "id": "schwegler2013", 
            "key": "Schwegler 2013+"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin & Green, Kate. 2007. Palenquero (Creole Spanish). In Holm, John & Patrick, Peter (eds.), Comparative creole syntax: Parallel outlines of 18 creole grammars, 273\u2013306. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin &amp; Green, Kate.\n2007. Palenquero (Creole Spanish). In Holm, John &amp; Patrick, Peter (eds.), <i>Comparative creole syntax: Parallel outlines\nof 18 creole grammars,</i> 273\u2013306. London: Battlebridge. </span></p>", 
            "id": "schweglergreen2007", 
            "key": "Schwegler & Green 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Schwegler, Armin & Morton, Thomas. 2003. Vernacular Spanish in a microcosm: Kateyano in El Palenque de San Basilio (Colombia). Revista Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Iberoamericana 1. 97\u2013159.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-.2pt;line-height:150%\"><span>Schwegler, Armin &amp; Morton,\nThomas. 2003. Vernacular Spanish in a microcosm: Kateyano in El Palenque de San\nBasilio (Colombia). <i>Revista Internacional\nde Ling\u00fc\u00edstica Iberoamericana</i> 1. 97\u2013159.</span></p>", 
            "id": "schweglermorton2003", 
            "key": "Schwegler & Morton 2003"
        }
    ], 
    "title": "Palenquero", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Complex sentences", 
            "section-8complexsentences"
        ], 
        [
            "9. Other features", 
            "section-9otherfeatures"
        ], 
        [
            "10. Concluding remarks", 
            "section-10concludingremarks"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "schweglerarmin", 
            "name": "Armin Schwegler"
        }
    ]
}