{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 2003. La cr\u00e9olisation: Th\u00e9orie, applications, implications. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Chaudenson,\nRobert. 2003. <i>La cr\u00e9olisation: Th\u00e9orie,\napplications, implications</i>. Paris: L\u2019Harmattan.</span></p>", 
            "id": "chaudenson2003", 
            "key": "Chaudenson 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "d'Ans, Andr\u00e9-Marcel. 1987. Ha\u00efti. Paysage et soci\u00e9t\u00e9. Paris: \u00c9ditions Karthala.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">d'Ans,\nAndr\u00e9-Marcel. 1987. <i>Ha\u00efti. Paysage et\nsoci\u00e9t\u00e9</i>. Paris: \u00c9ditions Karthala.</span></p>", 
            "id": "dans1987", 
            "key": "d'Ans 1987"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "DeGraff, Michel. 2007. Krey\u00f2l Ayisyen or Haitian Creole. In Holm, John A. & Patrick, Peter L. (eds.), Comparative creole syntax: Parallel outlines of 18 creole grammars, Westminster Creolistic Series, 101\u2013126. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">DeGraff, Michel.\n2007. Krey\u00f2l Ayisyen or Haitian Creole. In Holm, John A. &amp; Patrick, Peter\nL. (eds.), <i>Comparative creole syntax:\nParallel outlines of 18 creole grammars</i>, Westminster Creolistic Series, 101\u2013126.\nLondon: Battlebridge. </span></p>", 
            "id": "degraff2007", 
            "key": "DeGraff 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dejean, Yves. 1980. Comment \u00e9crire le cr\u00e9ole d\u2019Ha\u00efti. Qu\u00e9bec, Canada: Outremont (Collectif Paroles).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">Dejean, Yves.\n1980. <i>Comment \u00e9crire le cr\u00e9ole d\u2019Ha\u00efti</i>.\nQu\u00e9bec, Canada: Outremont (Collectif Paroles).</span></p>", 
            "id": "dejean1980", 
            "key": "Dejean 1980"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dejean, Yves. 1982. Lecture critique de Lefebvre, Claire et al. (1982), Syntaxe de l\u2019Ha\u00eftien. New York, NY: Bank Street College of Education, manuscript 66 pages.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">Dejean, Yves.\n1982. <i>Lecture critique de Lefebvre,\nClaire et al. (1982),</i> <i>Syntaxe de l\u2019Ha\u00eftien</i>.\nNew York, NY: Bank Street College of Education, manuscript 66 pages.</span></p>", 
            "id": "dejean1982", 
            "key": "Dejean 1982"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dejean, Yves. 1999. L\u2019Archipel nous revient: Cr\u00e9olistes et donn\u00e9es. Etudes Cr\u00e9oles 22(2). 85\u2013114.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">Dejean, Yves.\n1999. L\u2019Archipel nous revient: Cr\u00e9olistes et donn\u00e9es. <i>Etudes Cr\u00e9oles</i> 22(2). 85\u2013114.</span></p>", 
            "id": "dejean1999", 
            "key": "Dejean 1999"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Duc\u0153urjoly, S. J. [1802] 1980. Manuel des habitans de Saint-Domingue. Paris: Lenoir, Biblioth\u00e8que Nationale.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">Duc</span><span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u0153</span></span><span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">urjoly</span></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;color:black\">, S. J. [1802]\n1980. <i>Manuel des habitans de\nSaint-Domingue</i>. Paris: Lenoir, Biblioth\u00e8que Nationale.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "ducurjoly18021980", 
            "key": "Duc\u0153urjoly [1802] 1980"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Fattier, Dominique. 1998. Contribution \u00e0 l\u2019\u00e9tude de la gen\u00e8se d\u2019un cr\u00e9ole: L\u2019Atlas Linguistique d\u2019Ha\u00efti, cartes et commentaires. Diffusion ANRT (Atelier National de Reproduction des Th\u00e8ses).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Fattier,\nDominique. 1998. <i>Contribution \u00e0 l\u2019\u00e9tude\nde la gen\u00e8se d\u2019un cr\u00e9ole: L\u2019Atlas Linguistique d\u2019Ha\u00efti, cartes et commentaires</i>.\nDiffusion ANRT (Atelier National de Reproduction des Th\u00e8ses).</span></p>", 
            "id": "fattier1998", 
            "key": "Fattier 1998"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Fattier, Dominique. 2005. Remarques sur l\u2019interrogation en cr\u00e9ole ha\u00eftien. La Linguistique 41(1). 41\u201355.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Fattier,\nDominique. 2005. Remarques sur l\u2019interrogation en cr\u00e9ole ha\u00eftien. <i>La Linguistique</i> 41(1). 41\u201355.</span></p>", 
            "id": "fattier2005", 
            "key": "Fattier 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Fattier, Dominique. 2007. Fran\u00e7ais parl\u00e9 au XVIIe si\u00e8cle et cr\u00e9oles fran\u00e7ais: Hypoth\u00e8ses sur la disparition du genre grammatical. LINX 57 (revue du centre de recherches linguistiques, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Fattier,\nDominique. 2007. <i>Fran\u00e7ais parl\u00e9 au XVIIe\nsi\u00e8cle et cr\u00e9oles fran\u00e7ais: Hypoth\u00e8ses sur la disparition du genre grammatical</i>.\n<i>LINX 57</i> (revue du centre de\nrecherches linguistiques, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense).</span></p>", 
            "id": "fattier2007", 
            "key": "Fattier 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Haza\u00ebl-Massieux, Marie-Christine. 2008. Textes anciens en cr\u00e9ole fran\u00e7ais de la Cara\u00efbe. Histoire et analyse. Paris: \u00c9ditions Publibook.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Haza\u00ebl-Massieux,\nMarie-Christine. 2008. <i>Textes anciens en\ncr\u00e9ole fran\u00e7ais de la Cara\u00efbe. Histoire et analyse</i>. Paris: \u00c9ditions\nPublibook.</span></p>", 
            "id": "hazaelmassieux2008", 
            "key": "Haza\u00ebl-Massieux 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Joseph, Frantz L. 1988. La d\u00e9termination nominale en cr\u00e9ole ha\u00eftien. Universit\u00e9 de Paris VII, Th\u00e8se de doctorat de 3e cycle.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Joseph,\nFrantz L. 1988. <i>La d\u00e9termination nominale\nen cr\u00e9ole ha\u00eftien</i>. Universit\u00e9 de Paris VII, Th\u00e8se de doctorat de 3<sup>e</sup>\ncycle. </span></p>", 
            "id": "joseph1988", 
            "key": "Joseph 1988"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Valdman, Albert. 2005. Vers la standardisation du cr\u00e9ole ha\u00eftien. Revue Fran\u00e7aise de Linguistique Appliqu\u00e9e 10(1). 39\u201351. (Dossier:\u00a0\u2018Les cr\u00e9oles: des langues comme les autres\u2019).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Valdman,\nAlbert. 2005. Vers la standardisation du cr\u00e9ole ha\u00eftien. <i>Revue Fran\u00e7aise de Linguistique Appliqu\u00e9e</i> 10(1). 39\u201351.\n(Dossier:\u00a0\u2018Les cr\u00e9oles: des langues comme les autres\u2019).</span></p>", 
            "id": "valdman2005", 
            "key": "Valdman 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Valdman, Albert (ed.). 2007. Haitian Creole-English bilingual dictionary. Bloomington: Indian University, Creole Institute.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Valdman,\nAlbert (ed.). 2007. <i>Haitian\nCreole-English bilingual dictionary</i>. Bloomington: Indian University, Creole\nInstitute.</span></p>", 
            "id": "valdman2007", 
            "key": "Valdman 2007"
        }
    ], 
    "title": "Haitian Creole", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Interrogative and focus constructions", 
            "section-8interrogativeandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "Acknowledgements", 
            "section-acknowledgements"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "fattierdominique", 
            "name": "Dominique Fattier"
        }
    ]
}