{
    "refs": [
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "Confiant, Rapha\u00ebl. 2007. Dictionnaire cr\u00e9ole martiniquais \u2013 fran\u00e7ais. Matoury: Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Confiant,\nRapha\u00ebl. 2007. <i>Dictionnaire cr\u00e9ole martiniquais \u2013 fran\u00e7ais</i>.\nMatoury:<i> </i>Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "confiant2007", 
            "key": "Confiant 2007"
        }, 
        {
            "category": "Dictionaries", 
            "text": "Ludwig, Ralph, Montbrand, Dani\u00e8l, Poullet, Hector & Telchid, Sylviane (eds.). [1990] 2002a. Dictionnaire cr\u00e9ole. Paris: SERVEDIT. (2nd revised edn. Paris: SERVEDIT \u2013 Maisonneuve & Larose \u2013 \u00c9ditions Jasor 2002).", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph, Montbrand, Dani\u00e8l, Poullet, Hector &amp; Telchid, Sylviane (eds.).\n[1990] 2002a. <i>Dictionnaire cr\u00e9ole</i>. Paris: SERVEDIT. (2nd revised edn.\nParis: SERVEDIT \u2013 Maisonneuve &amp; Larose \u2013 \u00c9ditions Jasor 2002).</span><b><span style=\"line-height:150%\"></span></b></p>", 
            "id": "ludwigtelchid19902002a", 
            "key": "Ludwig & Telchid [1990] 2002a"
        }, 
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Bernab\u00e9, Jean. 1983. Fondal-natal. Grammaire basilectale approch\u00e9e des cr\u00e9oles guadeloup\u00e9en et martiniquais, vols. 1\u20133. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Bernab\u00e9,\nJean. 1983. <i>Fondal-natal. Grammaire basilectale approch\u00e9e des cr\u00e9oles\nguadeloup\u00e9en et martiniquais</i>, vols. 1\u20133. Paris: L\u2019Harmattan.</span></p>", 
            "id": "bernabe1983", 
            "key": "Bernab\u00e9 1983"
        }, 
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Damoiseau, Robert. 1999. \u00c9l\u00e9ments de grammaire compar\u00e9e fran\u00e7ais \u2013 cr\u00e9ole Martiniquais. Fort-de-France: Hatier Antilles.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Damoiseau,\nRobert. 1999. <i>\u00c9l\u00e9ments de grammaire compar\u00e9e fran\u00e7ais \u2013 cr\u00e9ole\nMartiniquais.</i> Fort-de-France: Hatier Antilles.</span></p>", 
            "id": "damoiseau1999", 
            "key": "Damoiseau 1999"
        }, 
        {
            "category": "Grammars", 
            "text": "Ludwig, Ralph, Montbrand, Dani\u00e8le, Poullet, Hector & Telchid, Sylviane. [1990] 2002b. Abr\u00e9ge de grammaire du cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. In Ludwig, R., Montbrand, D., Poullet, H. & Telchid, S. (eds.), Dictionnaire cr\u00e9ole, 17\u201338. Paris: SERVEDIT.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph, Montbrand, Dani\u00e8le, Poullet, Hector &amp; Telchid, Sylviane. [1990]\n2002b. Abr\u00e9ge de grammaire du cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. In Ludwig, R., Montbrand,\nD., Poullet, H. &amp; Telchid, S. (eds.), <i>Dictionnaire cr\u00e9ole</i>,\n17\u201338. Paris: SERVEDIT.</span></p>", 
            "id": "ludwigtelchid19902002b", 
            "key": "Ludwig & Telchid [1990] 2002b"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Bellonie, Jean-David. 2009. Ce que la didactique du fran\u00e7ais langue maternelle en Martinique peut tirer d\u2019une \u00e9tude sociolinguistique. Paris: Universit\u00e9 Paris Ouest \u2013 Nanterre, th\u00e8se de doctorat en sciences du langage.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Bellonie,\nJean-David. 2009. <i>Ce que la didactique du fran\u00e7ais langue maternelle en\nMartinique peut tirer d\u2019une \u00e9tude sociolinguistique</i>. Paris: Universit\u00e9\nParis Ouest \u2013 Nanterre, th\u00e8se de doctorat en sciences du langage. </span></p>", 
            "id": "bellonie2009", 
            "key": "Bellonie 2009"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Bernab\u00e9, Jean. 2001. La graphie cr\u00e9ole. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Bernab\u00e9,\nJean. 2001. <i>La graphie cr\u00e9ole</i>. Matoury: Presses Universitaires\nCr\u00e9oles/Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "bernabe2001", 
            "key": "Bernab\u00e9 2001"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Colot, Serge. 2001. Guide de lexicologie cr\u00e9ole. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Colot,\nSerge. 2001. <i>Guide de lexicologie cr\u00e9ole</i>. Matoury: Presses\nUniversitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "colot2001", 
            "key": "Colot 2001"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Colot, Serge. 2002. From Borrowing to Creating: Past and Present Strategies of Lexical Expansion in Guadeloupean and Martinican Creoles. Paper presented at the 14th biennal conference of the Society for Caribbean Linguistics in Saint Augustine, Trinidad.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Colot,\nSerge. 2002. <i>From Borrowing to Creating: Past and Present Strategies of\nLexical Expansion in Guadeloupean and Martinican Creoles</i>. Paper presented\nat the 14th biennal conference of the Society for Caribbean Linguistics in\nSaint Augustine, Trinidad.</span></p>", 
            "id": "colot2002", 
            "key": "Colot 2002"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Colot, Serge. 2004. La cr\u00e9olit\u00e9 langagi\u00e8re entre europ\u00e9anit\u00e9 et africanit\u00e9. In Dispagne, Michel (ed.), Mofwaz 6, 73\u201390. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Colot,\nSerge. 2004. La cr\u00e9olit\u00e9 langagi\u00e8re entre europ\u00e9anit\u00e9 et africanit\u00e9. In\nDispagne, Michel (ed.), <i>Mofwaz</i> <i>6, </i>73\u201390. Matoury:<i> </i>Presses\nUniversitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge. </span></p>", 
            "id": "colot2004", 
            "key": "Colot 2004"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Colot, Serge. 2006. Les derniers soupirs de l\u2019aspir\u00e9e cr\u00e9ole. In Confiant, Rapha\u00ebl & Damoiseau, Robert (eds.), \u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9, M\u00e9langes offerts \u00e0 Jean Bernab\u00e9, 121\u2013134. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Colot,\nSerge. 2006. Les derniers soupirs de l\u2019aspir\u00e9e cr\u00e9ole. </span><span>In Confiant, Rapha\u00ebl &amp;\nDamoiseau, Robert</span><span> (eds.), <i>\u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9, M\u00e9langes offerts \u00e0 Jean Bernab\u00e9</i>,\n121\u2013134. </span><span>Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "colot2006", 
            "key": "Colot 2006"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Colot, Serge. 2008. Agglutination or Determination: on the Survival of the Preposed Definite Article in Creole. Paper presented at the 17th biennal conference of the Society for Caribbean Linguistics in Cayenne, French Guiana.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Colot,\nSerge. 2008. <i>Agglutination or Determination: on the Survival of the Preposed\nDefinite Article in Creole. </i>Paper presented at the 17th biennal conference\nof the Society for Caribbean Linguistics in Cayenne, French Guiana.</span></p>", 
            "id": "colot2008", 
            "key": "Colot 2008"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Confiant, Rapha\u00ebl & Damoiseau, Robert (eds.). 2006. \u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9, M\u00e9langes offerts au professeur Jean Bernab\u00e9. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Confiant,\nRapha\u00ebl &amp; Damoiseau, Robert (eds.). 2006. <i>\u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9,\nM\u00e9langes offerts au professeur Jean Bernab\u00e9</i>. Matoury: Presses\nUniversitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge</span></p>", 
            "id": "confiantdamoiseau2006", 
            "key": "Confiant & Damoiseau 2006"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Gadet, Fran\u00e7oise, Ludwig, Ralph & Pf\u00e4nder, Stefan. 2009. Francophonie et typologie des situations. Cahiers de linguistique 34(1). 143\u2013162.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%;tab-stops:15.0cm\"><span>Gadet, Fran\u00e7oise,\nLudwig, Ralph &amp; Pf\u00e4nder, Stefan. 2009. Francophonie et typologie des\nsituations. <i>Cahiers de linguistique </i>34(1). 143\u2013162.</span></p>", 
            "id": "gadetpfander2009", 
            "key": "Gadet & Pf\u00e4nder 2009"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Haza\u00ebl-Massieux, Guy. 1978. Approche socio-linguistique de la situation de diglossie fran\u00e7ais-cr\u00e9ole en Guadeloupe. Langue Fran\u00e7aise 37(2). 106\u2013118.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Haza\u00ebl-Massieux, Guy. 1978. Approche\nsocio-linguistique de la situation de diglossie fran\u00e7ais-cr\u00e9ole en Guadeloupe. <i>Langue\nFran\u00e7aise</i> 37(2). 106\u2013118.</span></p>", 
            "id": "hazaelmassieux1978", 
            "key": "Haza\u00ebl-Massieux 1978"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Johanson,\u00a0Lars.\u00a02002. Contact-Induced Change in a Code-Copying Framework. In Jones, Mari C. & Esch, Edith (eds.), 2002, Language Change. The Interplay of Internal, External and Extra-Linguistic Factors, 285\u2013313. Berlin & New York: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Johanson,\u00a0Lars.\u00a02002.\nContact-Induced Change in a Code-Copying Framework. In Jones, Mari C. &amp;\nEsch, Edith (eds.), 2002, <i>Language Change. </i></span><i><span>The Interplay of Internal,\nExternal and Extra-Linguistic Factors</span></i><span>, 285\u2013313. Berlin\n&amp; New York: Mouton de Gruyter.</span></p>", 
            "id": "e15b1bcb944b7457ff965a2e4d1fc29d", 
            "key": null
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Kriegel, Sibylle & Ludwig, Ralph & Henri, Fabiola. 2009. Les rapports entre cr\u00e9ole et bhojpouri \u00e0 Maurice: contact de langues et actes identitaires. In Hookoomsing, Vinesh & Ludwig, Ralph & Schnepel, Burkhard (eds.), 2009, Multiple Identities in Action: Mauritius and some Antillean Parallelisms, 203\u2013252. (Sprache-Identit\u00e4t-Kultur). Frankfurt a.M.: Peter Lang.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Kriegel,\nSibylle &amp; Ludwig, Ralph &amp; Henri, Fabiola. 2009. </span><span>Les rapports\nentre cr\u00e9ole et bhojpouri \u00e0 Maurice: contact de langues et actes identitaires.\nIn Hookoomsing, Vinesh &amp; Ludwig, Ralph &amp; Schnepel, Burkhard (eds.),\n2009, <i>Multiple Identities in Action: Mauritius and some Antillean Parallelisms</i>,\n203\u2013252. (Sprache-Identit\u00e4t-Kultur). Frankfurt a.M.: Peter Lang.</span></p>", 
            "id": "kriegelludwighenri2009", 
            "key": "Kriegel & Ludwig & Henri 2009"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Labat, R. P. Jean-Baptiste. 1742. Nouveau voyage aux isles de l\u2019Am\u00e9rique, tome 1-8. Paris: Nicolas Bridoux Re\u00adprints, 1992.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span style=\"position:relative;top:-3.0pt\">Labat, R. P. Jean-Baptiste. 1742. <i>Nouveau voyage aux isles de l\u2019Am\u00e9rique</i>,\ntome 1-8. Paris: Nicolas Bridoux Re\u00adprints, 1992.</span></p>", 
            "id": "labat1742", 
            "key": "Labat 1742"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Ludwig, Ralph. 1996a. Kreolsprachen zwischen M\u00fcndlichkeit und Schriftlichkeit. Zur Syntax und Pragmatik atlantischer Kreolsprachen auf franz\u00f6sischer Basis (ScriptOralia 86). T\u00fcbingen: Narr.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig, Ralph. 1996a. <i>Kreolsprachen\nzwischen M\u00fcndlichkeit und Schriftlichkeit. Zur Syntax und Pragmatik\natlantischer Kreolsprachen auf franz\u00f6sischer Basis </i>(ScriptOralia 86).\nT\u00fcbingen: Narr. </span></p>", 
            "id": "ludwig1996a", 
            "key": "Ludwig 1996a"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Ludwig, Ralph. 1996b. L\u2019adjectif en cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. Une approche prototypique. In V\u00e9ronique, Daniel (ed.), Mat\u00e9riaux pour l\u2019\u00e9tude des classes grammaticales dans les langues cr\u00e9oles, 137\u2013149. Aix: Publications de l\u2019Universit\u00e9 de Provence.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph. 1996b. L\u2019adjectif en cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. Une approche prototypique. In\nV\u00e9ronique, Daniel (ed.), <i>Mat\u00e9riaux pour l\u2019\u00e9tude des classes grammaticales\ndans les langues cr\u00e9oles</i>, 137\u2013149. Aix: Publications de l\u2019Universit\u00e9\nde Provence. </span></p>", 
            "id": "ludwig1996b", 
            "key": "Ludwig 1996b"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Ludwig, Ralph. 1996c. Langues en contact: \u00e9volutions du cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. In Yacou, Alain (ed.), Cr\u00e9oles de la Cara\u00efbe. Actes du colloque en hommage \u00e0 Guy Haza\u00ebl-Massieux, 57\u201370. Paris: \u00c9ditions Karthala.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph. 1996c. Langues en contact: \u00e9volutions du cr\u00e9ole guadeloup\u00e9en. In Yacou,\nAlain (ed.), <i>Cr\u00e9oles de la Cara\u00efbe. Actes du colloque en hommage \u00e0 Guy\nHaza\u00ebl-Massieux</i>, 57\u201370. Paris: \u00c9ditions Karthala. </span></p>", 
            "id": "ludwig1996c", 
            "key": "Ludwig 1996c"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Ludwig, Ralph & Pf\u00e4nder, Stefan. 2003. La particule l\u00e0 en fran\u00e7ais oral et en cr\u00e9ole carib\u00e9en: grammaticalisation et contact de langues\u201d. In Kriegel, Sibylle (ed.), Grammaticalisation et r\u00e9analyse: approche de la variation cr\u00e9ole et fran\u00e7aise, 269\u2013284. Paris: \u00c9ditions du CNRS.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph &amp; Pf\u00e4nder, Stefan. 2003. La particule <i>l\u00e0</i> en fran\u00e7ais oral et\nen cr\u00e9ole carib\u00e9en: grammaticalisation et contact de langues\u201d. In Kriegel,\nSibylle (ed.), <i>Grammaticalisation et r\u00e9analyse: approche de la variation\ncr\u00e9ole et fran\u00e7aise</i>, 269\u2013284. Paris: \u00c9ditions du CNRS.</span></p>", 
            "id": "ludwigpfander2003", 
            "key": "Ludwig & Pf\u00e4nder 2003"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Ludwig, Ralph, Poullet, Hector & Bruneau-Ludwig, Florence. 2006. Le fran\u00e7ais guadeloup\u00e9en. In Confiant & Damoiseau (eds.), \u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9, M\u00e9langes offerts \u00e0 Jean Bernab\u00e9, 155\u2013173. Matoury: Presses Universitaires Cr\u00e9oles/Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig,\nRalph, Poullet, Hector &amp; Bruneau-Ludwig, Florence. 2006. Le fran\u00e7ais\nguadeloup\u00e9en. In Confiant &amp; Damoiseau (eds.), <i>\u00c0 l'arpenteur inspir\u00e9, M\u00e9langes\nofferts \u00e0 Jean Bernab\u00e9</i>, 155\u2013173. Matoury: Presses Universitaires\nCr\u00e9oles/Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "ludwigbruneauludwig2006", 
            "key": "Ludwig & Bruneau-Ludwig 2006"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Merlande, Jacques-Ad\u00e9la\u00efde. 1981. La fin des Cara\u00efbes. In Bonniol, Jean-Luc (ed.), Historial antillais, vol. 2, 72\u201383. Pointe \u00e0-Pitre: Dajani Editions.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Merlande,\nJacques-Ad\u00e9la\u00efde. 1981. La fin des Cara\u00efbes. In Bonniol, Jean-Luc (ed.), <i>Historial\nantillais</i>, vol. 2, 72\u201383. Pointe \u00e0-Pitre: Dajani Editions. </span></p>", 
            "id": "merlande1981", 
            "key": "Merlande 1981"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Pluchon,\u00a0Pierre\u00a0(ed.) 1982. Histoire des Antilles et de la Guyane. Toulouse: Edouard Privat.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Pluchon,\u00a0Pierre\u00a0(ed.)\n1982. <i>Histoire des Antilles et de la\nGuyane</i>. Toulouse: Edouard Privat.</span></p>", 
            "id": "pluchon1982", 
            "key": "Pluchon 1982"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Pustka, Elissa. 2006. Le mythe du cr\u00e9ole L1 \u2013 et la naissance du fran\u00e7ais regional aux Antilles, Romanistisches Jahrbuch 57. 60\u201383.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Pustka,\nElissa. 2006. Le mythe du cr\u00e9ole L1 \u2013 et la naissance du fran\u00e7ais\nregional aux Antilles, <i>Romanistisches Jahrbuch </i>57. </span><span>60\u201383.<i></i></span></p>", 
            "id": "pustka2006", 
            "key": "Pustka 2006"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Reutner, Ursula. 2005. Sprache und Identit\u00e4t einer postkolonialen Gesellschaft im Zeitalter der Globalisierung. Eine Studie zu den franz\u00f6sischen Antillen Guadeloupe und Martinique (Kreolische Bibliothek 20). Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Reutner, Ursula. 2005. <i>Sprache und\nIdentit\u00e4t einer postkolonialen Gesellschaft im Zeitalter der Globalisierung.\nEine Studie zu den franz\u00f6sischen Antillen Guadeloupe und Martinique</i>\n(Kreolische Bibliothek 20). Hamburg: Buske. </span></p>", 
            "id": "reutner2005", 
            "key": "Reutner 2005"
        }, 
        {
            "category": "Books and articles", 
            "text": "Sala-Molins, Louis. 1988. Le Code Noir ou le calvaire de Canaan, Paris: Presses Universitaires de France.", 
            "html": "<p class=\"Litliste\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Sala-Molins,\nLouis. 1988. <i>Le Code Noir ou le calvaire\nde Canaan</i>, Paris: Presses Universitaires de France.</span></p>", 
            "id": "salamolins1988", 
            "key": "Sala-Molins 1988"
        }, 
        {
            "category": "Texts/corpora", 
            "text": "Telchid, Sylviane. 1985. Ti-Chika ... et d\u2019autres contes antillais. Paris: \u00c9ditions Carib\u00e9ennes.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%;page-break-after:avoid\"><span>Telchid, Sylviane. 1985. <i>Ti-Chika ... et d\u2019autres\ncontes antillais</i>. Paris: \u00c9ditions Carib\u00e9ennes.</span></p>", 
            "id": "telchid1985", 
            "key": "Telchid 1985"
        }, 
        {
            "category": "Texts/corpora", 
            "text": "Colot, Serge & Ramassamy Diana. 2002. Lavi lontan pa b\u00f2 kaz an mwen. (Translated in Creole from Ma campagne d\u2019autrefois). Petit-Bourg: Ibis Rouge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:0cm;margin-left:35.45pt;margin-bottom:.0001pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%;page-break-after:avoid\"><span>Colot, Serge &amp; Ramassamy Diana. 2002. <i>Lavi\nlontan pa b\u00f2 kaz an mwen</i>. (Translated in Creole from <i>Ma campagne d\u2019autrefois</i>).\nPetit-Bourg: Ibis Rouge.</span></p>", 
            "id": "colotdiana2002", 
            "key": "Colot & Diana 2002"
        }, 
        {
            "category": "Texts/corpora", 
            "text": "Ludwig, Ralph, Telchid, Sylviane & Bruneau-Ludwig, Florence (eds.). 2001. Corpus cr\u00e9ole. Textes oraux dominicais, guadeloup\u00e9ens, guyanais, ha\u00eftiens, mauriciens et seychellois: Enregistrements, transcriptions et traductions. En collaboration avec Stefan Pf\u00e4nder et Didier de Robillard (Kreolische Bibliothek 18). Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:1.0cm;margin-bottom:6.0pt;margin-left:35.45pt;text-indent:-35.45pt;line-height:150%\"><span>Ludwig, Ralph, Telchid,\nSylviane &amp; Bruneau-Ludwig, Florence (eds.). 2001. </span><i><span>Corpus cr\u00e9ole.\nTextes oraux dominicais, guadeloup\u00e9ens, guyanais, ha\u00eftiens, mauriciens et\nseychellois: Enregistrements, transcriptions et traductions</span></i><span>. <i>En collaboration avec Stefan Pf\u00e4nder et Didier de\nRobillard</i><i> </i>(Kreolische Bibliothek 18). Hamburg: Buske.</span><span></span></p>", 
            "id": "ludwigbruneauludwig2001", 
            "key": "Ludwig & Bruneau-Ludwig 2001"
        }
    ], 
    "title": "Guadeloupean and Martinican Creole", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. The sociolinguistic situation (from 1975 up to now) and language contact", 
            "section-3thesociolinguisticsituationfrom1975uptonowandlanguagecontact"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Morphological paradigms and word function", 
            "section-5morphologicalparadigmsandwordfunction"
        ], 
        [
            "6. Noun Phrase", 
            "section-6nounphrase"
        ], 
        [
            "7. Verb phrase", 
            "section-7verbphrase"
        ], 
        [
            "8. Simple sentences", 
            "section-8simplesentences"
        ], 
        [
            "9. Imperatives", 
            "section-9imperatives"
        ], 
        [
            "10. Interrogatives", 
            "section-10interrogatives"
        ], 
        [
            "11. Focus constructions", 
            "section-11focusconstructions"
        ], 
        [
            "12. Complex sentences", 
            "section-12complexsentences"
        ], 
        [
            "13. Lexicon", 
            "section-13lexicon"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "colotserge", 
            "name": "Serge Colot"
        }, 
        {
            "id": "ludwigralph", 
            "name": "Ralph Ludwig"
        }
    ]
}
