{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Baker, Philip. 2001. No creolisation without prior pidginisation? Te Reo 44. 31\u201350.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Baker, Philip. 2001. No creolisation without\nprior pidginisation? </span></span><span><i><span>Te Reo</span></i></span><span><span> 44. 31\u201350.</span></span></p>", 
            "id": "baker2001", 
            "key": "Baker 2001"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Baker, Philip & Hookoomsing, Vinesh Y. 1987. Diksyoner kreol morisyen: Dictionary of Mauritian Creole. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Baker, Philip &amp;\nHookoomsing, Vinesh Y. 1987. Diksyoner kreol morisyen:\nDictionary of Mauritian Creole. Paris: L\u2019Harmattan.</span></span></p>", 
            "id": "bakerhookoomsing1987", 
            "key": "Baker & Hookoomsing 1987"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Barn\u00e8che, Sophie. 2005. Gens de Noum\u00e9a, gens des \u00eeles, gens d\u2019ailleurs \u2013 Langues et identit\u00e9s en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Barn\u00e8che, Sophie. 2005. <i>Gens de Noum\u00e9a, gens\ndes \u00eeles, gens d\u2019ailleurs<b><span style=\"color:#47542C\"> </span><span style=\"color:black\">\u2013 </span></b><span class=\"rubr1\"><span style=\"color:black;font-weight:normal\">Langues et identit\u00e9s en\nNouvelle-Cal\u00e9donie.</span></span></i><span class=\"rubr1\"><span style=\"color:black;font-weight:normal\"> Paris: L\u2019Harmattan.</span></span><b><span style=\"color:black\"> </span></b></span></span></p>", 
            "id": "barneche2005", 
            "key": "Barn\u00e8che 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Charpentier, Jean-Marie. 1979. Le Pidgin Bislaman et le multilinguisme aux Nouvelles-H\u00e9brides, Lacito du C.N.R.S. Paris: SELAF.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Charpentier, Jean-Marie. 1979. <i>Le Pidgin\nBislaman et le multilinguisme aux Nouvelles-H\u00e9brides</i>, Lacito du C.N.R.S.\nParis: SELAF. </span></span></p>", 
            "id": "charpentier1979", 
            "key": "Charpentier 1979"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Charpentier, Jean-Marie. 2004. Les pidgins/cr\u00e9oles du Pacifique-Sud et les langues austron\u00e9siennes. In Zeitoun, E. (ed.), Faits de langues 23\u201324: Les langues austron\u00e9siennes, 379\u2013395. Paris: Ophrys.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Charpentier, Jean-Marie. 2004. Les\npidgins/cr\u00e9oles du Pacifique-Sud et les langues austron\u00e9siennes. In Zeitoun, E.\n(ed.), <i>Faits de langues</i> 23\u201324</span></span><span><span>: <i>Les langues austron\u00e9siennes</i>, 379\u2013395. </span></span><span><span>Paris: Ophrys. </span></span><span><span></span></span></p>", 
            "id": "charpentier2004", 
            "key": "Charpentier 2004"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 1992. Des \u00celes, Des Hommes, Des Langues: Langues Cr\u00e9oles \u2013 Cultures Cr\u00e9oles. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson,\nRobert. 1992. <i>Des \u00celes, Des Hommes, Des Langues: Langues Cr\u00e9oles \u2013\nCultures Cr\u00e9oles</i>. Paris: L\u2019Harmattan.</span></span></p>", 
            "id": "chaudenson1992", 
            "key": "Chaudenson 1992"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 1994. A propos de Sabine Ehrhart, Le cr\u00e9ole fran\u00e7ais de Saint-Louis (le Tayo) en Nouvelle-Cal\u00e9donie. \u00c9tudes Cr\u00e9oles 17(1). 128\u2013142.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson, Robert. 1994. A propos de Sabine\nEhrhart, Le cr\u00e9ole fran\u00e7ais de Saint-Louis (le Tayo) en Nouvelle-Cal\u00e9donie. <i>\u00c9<span>tudes\nCr\u00e9oles</span></i> 17(1). 128\u2013142.</span></span></p>", 
            "id": "chaudenson1994", 
            "key": "Chaudenson 1994"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 2002a. La g\u00e9n\u00e8se des cr\u00e9oles. In Bavoux, Claudine & de Robillard, Didier, (eds.), Linguistique et Cr\u00e9olistique, (Univers Cr\u00e9oles 2), Anthropos, 1\u201315. Paris.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson, Robert. 2002a. La g\u00e9n\u00e8se des cr\u00e9oles.\nIn Bavoux, Claudine &amp; de Robillard, Didier, (eds.), <i>Linguistique et\nCr\u00e9olistique</i>, (Univers Cr\u00e9oles 2), Anthropos, 1\u201315. Paris.</span></span></p>", 
            "id": "chaudenson2002a", 
            "key": "Chaudenson 2002a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 2002b. Une th\u00e9orie de la cr\u00e9olisation: Le cas des cr\u00e9oles fran\u00e7ais. In Valdman, Albert (ed.), La cr\u00e9olisation: \u00e0 chacun sa v\u00e9rit\u00e9, \u00c9tudes Cr\u00e9oles 25(1), comit\u00e9 international des \u00e9tudes cr\u00e9oles & agence intergouvernementale de la francophonie, 25\u201344. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson, Robert. 2002b. Une th\u00e9orie de la\ncr\u00e9olisation: Le cas des cr\u00e9oles fran\u00e7ais. In Valdman, Albert (ed.), <i>La cr\u00e9olisation: \u00e0 chacun sa v\u00e9rit\u00e9</i>, <span>\u00c9tudes Cr\u00e9oles</span> 25(1), comit\u00e9\ninternational des \u00e9tudes cr\u00e9oles &amp; agence intergouvernementale de la\nfrancophonie, 25\u201344. Paris: L\u2019Harmattan. </span></span></p>", 
            "id": "chaudenson2002b", 
            "key": "Chaudenson 2002b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert. 2003. La cr\u00e9olisation: th\u00e9orie, applications, implications. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson, Robert. 2003. <i>La cr\u00e9olisation:\nth\u00e9orie, applications, implications</i>. Paris: L\u2019Harmattan.</span></span></p>", 
            "id": "chaudenson2003", 
            "key": "Chaudenson 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Chaudenson, Robert, Mougeon, Raymond & Beniak, Edouard. 1993. Vers une approche panlectale de la variation du fran\u00e7ais. Institut d\u2019Etudes Cr\u00e9oles et Francophones & Agence de Coop\u00e9ration Culturelle et Technique. Paris: Didier Erudition.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Chaudenson, Robert, </span></span><span><span>Mougeon, </span><span>Raymond</span></span><span><span> &amp; Beniak, </span><span>Edouard.</span></span><span><span> 1993. <i>Vers une approche panlectale de la\nvariation du fran\u00e7ais</i>. Institut d\u2019Etudes Cr\u00e9oles et Francophones &amp;\nAgence de Coop\u00e9ration Culturelle et Technique. Paris: Didier Erudition. </span></span></p>", 
            "id": "chaudensonbeniak1993", 
            "key": "Chaudenson & Beniak 1993"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1990. Tayo pronouns: A sketch of the pronominal system of a French-lexicon Creole language of the South Pacific. Te Reo 33. 3\u201324.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. 1990. Tayo pronouns: A sketch of\nthe pronominal system of a French-lexicon Creole language of the South Pacific.\n<i>Te Reo </i>33. 3\u201324.</span></span></p>", 
            "id": "corne1990", 
            "key": "Corne 1990"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1994. Relativization and thematization in Tayo and the implications for creole genesis. Journal of Pidgin and Creole Languages 9(2). 283\u2013304.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. 1994. Relativization and\nthematization in Tayo and the implications for creole genesis. <i>Journal of Pidgin and Creole Languages</i> 9(2).\n283\u2013304.</span></span></p>", 
            "id": "corne1994", 
            "key": "Corne 1994"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1995a. A contact-induced and vernacularized language: How Melanesian is Tayo? In Baker, Philip (ed.), From contact to creole and beyond, 121\u2013148. London: University of Westminster Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. 1995a. A contact-induced and\nvernacularized language: How Melanesian is Tayo? In Baker, Philip (ed.), <i>From contact to creole and beyond</i>, 121\u2013148.\nLondon: University of Westminster Press.</span></span></p>", 
            "id": "corne1995a", 
            "key": "Corne 1995a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1995b. Pour une \u00e9valuation de la contribution des langues m\u00e9lan\u00e9siennes dans la formation du tayo. In Angleviel, Fr\u00e9d\u00e9ric (ed.), Parole, Communication et Symbole en Oc\u00e9anie, 167\u2013203. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. 1995b.\nPour une \u00e9valuation de la contribution des langues m\u00e9lan\u00e9siennes dans la\nformation du tayo. In Angleviel, Fr\u00e9d\u00e9ric (ed.), <i>Parole,\nCommunication et Symbole</i><i> en Oc\u00e9anie</i>, 167\u2013203. Paris:\nL\u2019Harmattan. </span></span></p>", 
            "id": "corne1995b", 
            "key": "Corne 1995b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1997. Tayo causatives: The retention in a French-lexified contact-induced vernacular of transfers from New Caledonian Melanesian. Te Reo 40. 76\u201391.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. 1997.\nTayo causatives: The retention in a French-lexified contact-induced vernacular\nof transfers from New Caledonian Melanesian. <i>Te Reo</i> 40. 76\u201391.</span></span></p>", 
            "id": "corne1997", 
            "key": "Corne 1997"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 1999. From French to Creole \u2013 the development of new vernaculars in the French colonial world, Westminster Creolistics Series 5. London: University of Westminster Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris. </span></span><span><span>1999. <i>From French to Creole \u2013 the\ndevelopment of new vernaculars in the French colonial world</i>, <span>Westminster Creolistics Series</span> 5.\nLondon: </span></span><span><span>University of <span>Westminster </span>Press.</span></span><span><span></span></span></p>", 
            "id": "corne1999", 
            "key": "Corne 1999"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 2000. O\u00f9 en est l\u2019\u00e9tude du tayo? Bilan et perspectives, Observatoire du fran\u00e7ais dans le Pacifique, 65\u201387. Paris: Didier Erudition.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris</span></span><span><span>. </span></span><span><span>2000. O\u00f9\nen est l\u2019\u00e9tude du tayo? </span></span><span><span>Bilan et\nperspectives, <i>Observatoire du fran\u00e7ais\ndans le Pacifique</i>, 65\u201387. </span><span>Paris: Didier\nErudition.</span></span></p>", 
            "id": "corne2000", 
            "key": "Corne 2000"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Corne, Chris. 2003. Histoire des langues cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise: Saint-Louis (Nouvelle-Cal\u00e9donie). In Ernst, Gerhard, Gle\u00dfgen, Martin-Dietrich, Schmitt, Christian & Schweickard, Wolfgang (eds.), Handbuch Romanische Sprachgeschichte/Histoire des langues romanes, 1131\u20131135. Berlin/New York: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Corne, Chris</span></span><span><span>. 2003. Histoire des langues cr\u00e9oles \u00e0 base\nlexicale fran\u00e7aise: Saint-Louis (Nouvelle-Cal\u00e9donie). In Ernst,\nGerhard, Gle\u00dfgen, Martin-Dietrich, Schmitt, Christian &amp; Schweickard, Wolfgang\n(eds.), <i>Handbuch Romanische Sprachgeschichte</i><i>/Histoire\ndes langues romanes</i>, 1131\u20131135. Berlin/New York: Mouton de Gruyter. </span></span></p>", 
            "id": "corne2003", 
            "key": "Corne 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1991. Quelques r\u00e9flexions concernant la gen\u00e8se du tayo en Nouvelle-Cal\u00e9donie et discussion des \u00e9ventuels apports venant de l\u2019ext\u00e9rieur, notamment du cr\u00e9ole r\u00e9unionnais. Presented at a conference at the University of M\u00fcnster.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1991. <i>Quelques r\u00e9flexions concernant la gen\u00e8se du tayo en Nouvelle-Cal\u00e9donie\net discussion des \u00e9ventuels apports venant de l\u2019ext\u00e9rieur, notamment du cr\u00e9ole\nr\u00e9unionnais</i>. Presented at a conference at the University of M\u00fcnster.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1991", 
            "key": "Ehrhart 1991"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1992a. La f\u00eate dans les traditions de la tribu de Saint-Louis, Nouvelle-Cal\u00e9donie: Br\u00e8ve \u00e9tude linguistique d\u2019un r\u00e9cit en cr\u00e9ole fran\u00e7ais (tayo). Actes du Quatri\u00e8me Colloque C.O.R.A.I.L. Noum\u00e9a 1991, Noum\u00e9a 1992. 47\u2013164.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1992a. La f\u00eate dans les\ntraditions de la tribu de Saint-Louis, Nouvelle-Cal\u00e9donie: Br\u00e8ve \u00e9tude\nlinguistique d\u2019un r\u00e9cit en cr\u00e9ole fran\u00e7ais (tayo). <i>Actes du Quatri\u00e8me Colloque C.O.R.A.I.L</i>. Noum\u00e9a 1991, Noum\u00e9a 1992.\n47\u2013164.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1992a", 
            "key": "Ehrhart 1992a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1992b. The development of the Preverbal Markers in St-Louis-Creole: The Formation of a TMA-System? Language Sciences XIV(3). 233\u2013247.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1992b. The development of the\nPreverbal Markers in St-Louis-Creole: The Formation of a TMA-System? <i>Language Sciences</i> XIV(3). 233\u2013247.\n</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1992b", 
            "key": "Ehrhart 1992b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1993. Le cr\u00e9ole fran\u00e7ais de St-Louis (le tayo) en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Kreolische Bibliothek 10. Hamburg: Buske.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1993. <i>Le cr\u00e9ole fran\u00e7ais de St-Louis (le tayo) en Nouvelle-Cal\u00e9donie</i>. <span>Kreolische\nBibliothek 10</span>. Hamburg: Buske.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1993", 
            "key": "Ehrhart 1993"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1995. Le fran\u00e7ais et les langues m\u00e9lan\u00e9siennes \u2013 des langues en contact. In Etudes Fran\u00e7aises, Centre des Hautes Etudes Fran\u00e7aises, 79\u201385. Wuhan, China: Universit\u00e9 de Wuhan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1995. Le fran\u00e7ais et les\nlangues m\u00e9lan\u00e9siennes \u2013 des langues en contact. In <i>Etudes Fran\u00e7aises</i>, Centre des Hautes Etudes Fran\u00e7aises, 79\u201385.\nWuhan, China: Universit\u00e9 de Wuhan.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1995", 
            "key": "Ehrhart 1995"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 1996. Palmerston English. In Wurm, Stephen A., M\u00fchlh\u00e4usler, Peter & Tryon, Darrell T. (eds.), Atlas of Languages of Intercultural Communication in the Pacific, Asia, and the Americas, 523\u2013531. Berlin: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 1996. Palmerston English. In\nWurm, Stephen A., M\u00fchlh\u00e4usler, Peter &amp; Tryon, Darrell T. (eds.), <i>Atlas of Languages of Intercultural\nCommunication in the Pacific, Asia, and the Americas</i>, 523\u2013531. Berlin:\nMouton de Gruyter.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart1996", 
            "key": "Ehrhart 1996"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 2003. Externe Sprachpolitik des Franz\u00f6sischen in Asien, im Indischen Ozean und im Pazifik, Kapitel 81. In Ernst, Gerhard, Gle\u00dfgen, Martin-Dietrich, Schmitt, Christian & Schweickard, Wolfgang (eds.), Handbuch der Romanischen Sprachgeschichte, 953\u2013960. Berlin & New York: De Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 2003. Externe Sprachpolitik des\nFranz\u00f6sischen in Asien, im Indischen Ozean und im Pazifik, Kapitel 81. In</span></span><span><span> Ernst, Gerhard, Gle\u00dfgen, Martin-Dietrich,\nSchmitt, Christian &amp; Schweickard, Wolfgang (eds.), <i>Handbuch der Romanischen Sprachgeschichte</i>, 953\u2013960. Berlin\n&amp; New York: De Gruyter.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart2003", 
            "key": "Ehrhart 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 2005. Die pazifische \u00dcberseeromania am Beispiel von Neukaledonien: Sprach\u00f6kologische Darstellung in einer komplexen Sprachkontaktsituation. In Erfurt, J\u00fcrgen (ed.), Transkulturalit\u00e4t und Hybridit\u00e4t. L\u2019espace francophone als Grenzerfahrung des Sprechens und Schreibens; Collection Sprache, Mehrsprachigkeit und sozialer Wandel 5, 275\u2013292. Frankfurt am Main: Peter Lang.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 2005. Die pazifische\n\u00dcberseeromania am Beispiel von Neukaledonien: Sprach\u00f6kologische Darstellung in\neiner komplexen Sprachkontaktsituation. </span></span><span><span>In Erfurt, J\u00fcrgen (ed.), <i>Transkulturalit\u00e4t\nund Hybridit\u00e4t. L\u2019espace francophone als Grenzerfahrung des Sprechens und\nSchreibens</i>; Collection <span>Sprache,\nMehrsprachigkeit und sozialer Wandel</span> 5, 275\u2013292. </span></span><span><span>Frankfurt am Main: Peter Lang.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart2005", 
            "key": "Ehrhart 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 2007. Comment on: Speedy, Karin, 2007, Colons, Cr\u00e9oles et Coolies. L\u2019immigration r\u00e9unionnaise en Nouvelle-Cal\u00e9donie (XIXe si\u00e8cle) et le tayo de Saint-Louis, Collection \u201cLettres du Pacifique\u201d, Paris: L\u2019Harmattan. http://www.creolica. net/spip.php?page=annonces (accessed on May 19, 2011).", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 2007. Comment on: Speedy,\nKarin, 2007, <cite><span>Colons,\nCr\u00e9oles et Coolies. L\u2019immigration r\u00e9unionnaise en Nouvelle-Cal\u00e9donie (XIXe\nsi\u00e8cle) et le tayo de Saint-Louis</span></cite>, Collection \u201cLettres du\nPacifique\u201d, Paris: L\u2019Harmattan. http://www.creolica. net/spip.php?page=annonces\n(accessed on May 19, 2011).</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart2007", 
            "key": "Ehrhart 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine. 2012. L\u2019\u00e9cologie des langues de contact: Le tayo, cr\u00e9ole de Nouvelle-Cal\u00e9donie. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine. 2012. <i>L\u2019\u00e9cologie des langues </i><i>de contact: Le tayo, cr\u00e9ole de\nNouvelle-Cal\u00e9donie</i>. Paris: L\u2019Harmattan.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhart2012", 
            "key": "Ehrhart 2012"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart-Kneher, Sabine & Corne, Chris. 1996. The Creole Language Tayo and language contact in the \u201cFar South\u201d region of New Caledonia. In Wurm, Stephen A., M\u00fchlh\u00e4usler, Peter & Tryon, Darrell T. (eds.), Atlas of Intercultural Communication in the Pacific, Asia, and the Americas, 265\u2013270. Berlin: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart-Kneher, Sabine &amp; Corne, Chris. 1996.\nThe Creole Language Tayo and language contact in the \u201cFar South\u201d region of New\nCaledonia. In Wurm, Stephen A., M\u00fchlh\u00e4usler, Peter &amp; Tryon, Darrell T. (eds.),\n<i>Atlas of Intercultural Communication in\nthe Pacific, Asia, and the Americas</i>, 265\u2013270. Berlin: Mouton de\nGruyter.</span></span></p>", 
            "id": "ehrhartknehercorne1996", 
            "key": "Ehrhart-Kneher & Corne 1996"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine, Rivierre, Jean-Claude & Di\u00e9la, Raymond. 2006. Le bwatoo et les dialectes de la r\u00e9gion de Kon\u00e9 (Nouvelle-Cal\u00e9donie), Langues et Cultures du Pacifique 16. Paris: Peeters (Dictionnaire).", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine, Rivierre, Jean-Claude &amp;\nDi\u00e9la, Raymond. 2006. <i>Le bwatoo et les\ndialectes de la r\u00e9gion de Kon\u00e9 (Nouvelle-Cal\u00e9donie)</i>, <span>Langues et Cultures du Pacifique</span> 16. </span></span><span><span>Paris: Peeters (Dictionnaire).</span></span></p>", 
            "id": "ehrhartdiela2006", 
            "key": "Ehrhart & Di\u00e9la 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Ehrhart, Sabine & M\u00fchlh\u00e4usler, Peter. 2007. Pidgins and Creoles in the Pacific. In Miyaoka, Osahito, Sakiyama, Osamu & Krauss, Michale E. (eds.), The Vanishing Languages of the Pacific Rim, 118\u2013143. Oxford: Oxford University Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Ehrhart, Sabine &amp; M\u00fchlh\u00e4usler, Peter. 2007.\n</span></span><span><span>Pidgins and Creoles\nin the Pacific. In Miyaoka, Osahito, Sakiyama, Osamu &amp; Krauss, Michale E. (eds.),\n<i>The Vanishing Languages of the Pacific</i> <i>Rim</i>, 118\u2013143. Oxford: Oxford University Press. </span></span></p>", 
            "id": "ehrhartmuhlhausler2007", 
            "key": "Ehrhart & M\u00fchlh\u00e4usler 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Garcia, Ofelia. 2009. Bilingual education in the 21st century: A global perspective. Oxford: Wiley-Blackwell.", 
            "html": "<p align=\"left\" class=\"FormatvorlageFormatvorlageLiteraturangabeLinks0cmHngend1cmV\" style=\"margin-left:36.0pt;text-align:left;text-indent:-36.0pt\"><span><span>Garcia,\nOfelia. 2009. <i>Bilingual education in the\n21st century: A global perspective</i>. Oxford: Wiley-Blackwell.</span></span></p>", 
            "id": "garcia2009", 
            "key": "Garcia 2009"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Kihm, Alain. 1995. Tayo, the strange bird from New Caledonia: determiners and tense-aspect in Tayo and their implications for creolization theories. Journal of Pidgin and Creole Languages 10(2). 225\u2013252.", 
            "html": "<p align=\"left\" class=\"FormatvorlageFormatvorlageLiteraturangabeLinks0cmHngend1cmV\" style=\"margin-left:36.0pt;text-align:left;text-indent:-36.0pt\"><span><span>Kihm,\nAlain. 1995. Tayo, the strange bird from New Caledonia: determiners and\ntense-aspect in Tayo and their implications for creolization theories. <i>Journal of Pidgin and Creole Languages</i> 10(2).\n225\u2013252.</span></span></p>", 
            "id": "kihm1995", 
            "key": "Kihm 1995"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Klingler, Thomas A. 2003. If I could turn my tongue like that: The Creole Language of Pointe Coupee Parish, Louisiana. B\u00e2ton-Rouge: Louisiana State University Press.", 
            "html": "<p align=\"left\" class=\"FormatvorlageFormatvorlageLiteraturangabeLinks0cmHngend1cmV\" style=\"margin-left:36.0pt;text-align:left;text-indent:-36.0pt\"><span><span>Klingler,\nThomas A. 2003. <i>If I could turn my tongue\nlike that: The Creole Language of Pointe Coupee Parish, Louisiana.</i> </span></span><span><span>B\u00e2ton-Rouge:\n<span>Louisiana</span> State University Press.</span></span><span><span></span></span></p>", 
            "id": "klingler2003", 
            "key": "Klingler 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Le Page, Robert & Tabouret-Keller, Andr\u00e9e. 1985. Acts of Identity, A creole based study of language and ethnicity. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Le Page, Robert &amp;\nTabouret-Keller, Andr\u00e9e. 1985. <i>Acts of Identity, A creole based study of\nlanguage and ethnicity</i>. Cambridge: Cambridge University Press.</span></span></p>", 
            "id": "lepagetabouretkeller1985", 
            "key": "Le Page & Tabouret-Keller 1985"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lincoln, Peter. 1979. Dual-lingualism: Passive bilingualism in action. Te Reo 22. 65\u201372.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Lincoln, Peter. 1979.\nDual-lingualism: Passive bilingualism in action. <i>Te Reo</i> 22.</span></span><span><span> 65\u201372.<span></span></span></span></p>", 
            "id": "lincoln1979", 
            "key": "Lincoln 1979"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Lewis, M. Paul (ed.) 2009. Ethnologue: Languages of the World. 16th edition. Dallas: SIL International.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Lewis, M. Paul (ed.)\n2009. <i>Ethnologue: Languages of the World</i>. 16th edition. Dallas: SIL\nInternational.</span></span></p>", 
            "id": "lewis2009", 
            "key": "Lewis 2009"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Meyerhoff, Miriam. 2008. Forging Pacific pidgin and creole syntax: Substrate, discourse and inherent variability. In Kouwenberg, Silvia & Singler, John (eds.), Handbook of Pidgin and Creole Studies. 48\u201372. Oxford: Wiley-Blackwell.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span style=\"line-height:150%\">Meyerhoff,\nMiriam. 2008. Forging Pacific pidgin and creole syntax: Substrate, discourse\nand inherent variability. In Kouwenberg, Silvia &amp; Singler, John (eds.), <i>Handbook of Pidgin and Creole Studies</i>.\n48\u201372. Oxford: Wiley-Blackwell. <span></span></span></span></p>", 
            "id": "meyerhoff2008", 
            "key": "Meyerhoff 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "M\u00fchlh\u00e4usler, Peter. 2003. Language of environment \u2013 environment of language. London: Battlebridge.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>M\u00fchlh\u00e4usler, Peter. 2003. <i>Language of\nenvironment \u2013 environment of language</i>. London: Battlebridge. </span></span></p>", 
            "id": "muhlhausler2003", 
            "key": "M\u00fchlh\u00e4usler 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Mufwene, Salikoko. 2001. The Ecology of Language Evolution. Cambridge: Cambridge University Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Mufwene, Salikoko. 2001. <i>The Ecology of\nLanguage Evolution</i>. Cambridge: Cambridge University Press. </span></span></p>", 
            "id": "mufwene2001", 
            "key": "Mufwene 2001"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Sandeman, Barbara. 2011. \"On traduit la langue en fran\u00e7ais\": Substrate influence in the TMA system of Tayo. In: Lefebvre. Claire (ed.) Creoles, their substrates, and language typology, 575-595. Amsterdam: Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Sandeman, Barbara. 2011. \"On traduit la\nlangue en fran\u00e7ais\": Substrate influence in the TMA system of Tayo. In:\nLefebvre. Claire (ed.) <i>Creoles, their\nsubstrates, and language typology</i>, 575-595. Amsterdam: Benjamins.</span></span></p>", 
            "id": "sandeman2011", 
            "key": "Sandeman 2011"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Siegel, Jeff. 2008. The emergence of pidgin and Creole languages. Oxford, UK: Oxford University Press.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Siegel, Jeff. 2008. <i>The emergence of pidgin and Creole languages</i>. Oxford, UK: Oxford\nUniversity Press.<span style=\"color:#47542C\"></span></span></span></p>", 
            "id": "siegel2008", 
            "key": "Siegel 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Speedy, Karin. 2007. Colons, Cr\u00e9oles et Coolies. L\u2019immigration r\u00e9unionnaise en Nouvelle-Cal\u00e9donie (XIXe si\u00e8cle) et le tayo de Saint-Louis, Collection \u201cLettres du Pacifique\u201d. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:36.0pt;text-indent:-36.0pt;line-height:150%\"><span><span>Speedy, Karin. 2007. <cite><span>Colons, Cr\u00e9oles et\nCoolies. L\u2019immigration r\u00e9unionnaise en Nouvelle-Cal\u00e9donie (XIXe si\u00e8cle) et le\ntayo de Saint-Louis</span></cite>, Collection \u201cLettres du Pacifique\u201d. Paris:\nL\u2019Harmattan.</span></span></p>", 
            "id": "speedy2007", 
            "key": "Speedy 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Tryon, Darrell & Charpentier, Jean-Marie. 2004. Pacific Pidgins and Creoles \u2013 Origins, Growth and Development. Berlin/New York: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:18.0pt;text-indent:-18.0pt;line-height:150%\"><span><span>Tryon, Darrell &amp; Charpentier, Jean-Marie.\n2004. <i>Pacific Pidgins and Creoles \u2013 Origins, Growth and Development</i>.\n</span></span><span><span>Berlin/New York: Mouton de Gruyter.</span></span></p>", 
            "id": "tryoncharpentier2004", 
            "key": "Tryon & Charpentier 2004"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Wurm, Stephen, M\u00fchlh\u00e4usler, Peter & Tryon, Darrell (eds.). 1996. Atlas of Languages of Intercultural Communication in the Pacific, Asia, and the Americas (Trends in Linguistics Documentation 13). Berlin: de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left:27.0pt;text-indent:-27.0pt;line-height:150%\"><span><span>Wurm, Stephen, M\u00fchlh\u00e4usler, Peter &amp; Tryon,\nDarrell (eds.). </span></span><span><span>1996. <i>Atlas\nof Languages of Intercultural Communication in the Pacific, Asia, and the\nAmericas</i> </span></span><span><span style=\"line-height:150%\">(Trends in Linguistics Documentation 13).</span></span><span><span> Berlin: de Gruyter.</span></span><span></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "wurmtryon1996", 
            "key": "Wurm & Tryon 1996"
        }
    ], 
    "title": "Tayo", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Interrogative and focus constructions", 
            "section-8interrogativeandfocusconstructions"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "Acknowledgement", 
            "section-acknowledgement"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "ehrhartsabine", 
            "name": "Sabine Ehrhart"
        }, 
        {
            "id": "revismelanie", 
            "name": "Melanie Halpap"
        }
    ]
}