{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "G\u00f3mez Rend\u00f3n, Jorge. 2008. Mestizaje Ling\u00fc\u00edstico en los Andes. Quito: Abya Yala.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">G\u00f3mez\nRend\u00f3n,<span style=\"color:black\"> Jorge. 2008. <i>Mestizaje Ling\u00fc\u00edstico en los\nAndes</i>. Quito: Abya Yala.</span></span></p>", 
            "id": "gomezrendon2008", 
            "key": "G\u00f3mez Rend\u00f3n 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1979. La mezcla entre quechua y castellano. Lexis 3(1). 41\u201356.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1979. La mezcla entre quechua y castellano. <i>Lexis </i>3(1). 41\u201356.</span></p>", 
            "id": "muysken1979", 
            "key": "Muysken 1979"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1980. Sources for the study of Amerindian contact vernaculars in Ecuador. Amsterdam Creole Studies 3. 66\u201382.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1980. Sources for the study of Amerindian contact vernaculars in\nEcuador. <i>Amsterdam Creole Studies </i>3. 66\u201382. </span></p>", 
            "id": "muysken1980", 
            "key": "Muysken 1980"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1981. Halfway between Quechua and Spanish: The case for relexification. In Highfield, Arnold & Valdman, Albert (eds.), Historicity and variation in creole studies. 52\u201378. Ann Arbor: Karoma.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1981. Halfway between Quechua and Spanish: The case for relexification.\nIn Highfield, Arnold &amp; Valdman, Albert (eds.), <i>Historicity and variation\nin creole studies. </i>52\u201378. Ann Arbor: Karoma. <i></i></span></p>", 
            "id": "muysken1981", 
            "key": "Muysken 1981"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1984. The Spanish that Quechua speakers learn: L2 learning as norm-governed behaviour. In Andersen, Roger W. (ed.), Second languages: A cross-linguistic perspective, 101\u2013124. Rowley: Newbury House.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1984. The Spanish that Quechua speakers learn: L2 learning as\nnorm-governed behaviour. In Andersen, Roger W. (ed.), <i>Second languages: A\ncross-linguistic perspective, </i>101\u2013124. Rowley: Newbury House. </span></p>", 
            "id": "muysken1984", 
            "key": "Muysken 1984"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1986. Contactos entre Quichua y Castellano en el Ecuador. In Moreno Y\u00e1\u00f1ez, Segundo E. (ed.), Memorias del primer simposio europeo sobre antropologia del Ecuador, 377\u2013451. Quito: Ediciones Abya-Yala.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1986. Contactos entre Quichua y Castellano en el Ecuador. In Moreno Y\u00e1\u00f1ez,\nSegundo E. (ed.), <i>Memorias del primer simposio europeo sobre antropologia\ndel Ecuador, </i>377\u2013451. Quito: Ediciones Abya-Yala. <i></i></span></p>", 
            "id": "muysken1986", 
            "key": "Muysken 1986"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1988a. Lexical restructuring and creole genesis. In Boretzky Norbert, Enninger, Werner & Stolz, Thomas (eds.), Beitr\u00e4ge zum 4. Essener Kolloquium \u00fcber Sprachkontakt, Sprachwandel, Sprachwechsel, Sprachtod, 193\u2013209. Bochum: Studienverlag Dr. N. Brockmeyer.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1988a. Lexical restructuring and creole genesis. In Boretzky Norbert,\nEnninger, Werner &amp; Stolz, Thomas (eds.), <i>Beitr\u00e4ge zum </i><i>4.</i> <i>Essener Kolloquium \u00fcber\nSprachkontakt, Sprachwandel, Sprachwechsel, Sprachtod, </i>193\u2013209.\nBochum: Studienverlag Dr. N. Brockmeyer. </span></p>", 
            "id": "muysken1988a", 
            "key": "Muysken 1988a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1988b. Media Lengua and linguistic theory. Canadian Journal of Linguistics 33(4). 409\u2013422.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1988b. Media Lengua and linguistic theory. <i>Canadian Journal of\nLinguistics </i>33(4). 409\u2013422. </span></p>", 
            "id": "muysken1988b", 
            "key": "Muysken 1988b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 1997. Media Lengua. In Thomason, Sarah G. (ed.), Contact languages, 365\u2013426. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 1997. Media Lengua. In Thomason, Sarah G. (ed.), <i>Contact languages, </i>365\u2013426.\nAmsterdam: John Benjamins.</span></p>", 
            "id": "muysken1997", 
            "key": "Muysken 1997"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Muysken, Pieter. 2010. The copula in Ecuadorian Quechua. In Carlin, Eithne B. & van de Kerke, Simon (eds.), Linguistics and Archaeology in the Americas. The Historization of Language and Society, 191\u2013206. Leiden: Brill.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:53.4pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Muysken,\nPieter. 2010. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">The\ncopula in Ecuadorian Quechua. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Carlin, Eithne B. &amp; van de Kerke,\nSimon</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> (eds.), </span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Linguistics and Archaeology\nin</span></i><span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> <i>the\nAmericas. The Historization of Language and Society</i></span></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">, 191\u2013206. Leiden:\nBrill.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "muysken2010", 
            "key": "Muysken 2010"
        }
    ], 
    "title": "Media Lengua", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Complex sentences", 
            "section-8complexsentences"
        ], 
        [
            "9. Other features", 
            "section-9otherfeatures"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "muyskenpieter", 
            "name": "Pieter Muysken"
        }
    ]
}