{
    "refs": [
        {
            "category": null, 
            "text": "Ahenakew, Vince. 1997. Michif/Cree Dictionary: N\u00eahiyaw\u00eawin Masinahi\u0137an. Saskatoon: Saskatchewan Indian Cultural Centre. (Reprint: 2009 with CD, Saskatoon: Gabriel Dumont Institute).", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ahenakew,\nVince. 1997. <i>Michif/Cree Dictionary: N\u00eahiyaw\u00eawin\nMasinahi\u0137an</i>. Saskatoon: Saskatchewan Indian Cultural Centre. (Reprint:\n2009 with CD, Saskatoon: Gabriel Dumont Institute).</span></p>", 
            "id": "ahenakew1997", 
            "key": "Ahenakew 1997"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Bakker, Peter. 1997. \u2018A Language of our Own\u2019: The Genesis of Michif \u2013 the Mixed Cree-French language of the Canadian M\u00e9tis. New York: Oxford University Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Bakker,\nPeter. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">1997. <i>\u2018A Language of our Own\u2019:\nThe Genesis of Michif </i></span><span>\u2013</span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> </span></i><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">the Mixed Cree-French language of the Canadian M\u00e9tis</span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">. New York: Oxford University\nPress.</span></p>", 
            "id": "bakker1997", 
            "key": "Bakker 1997"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Bakker, Peter. 2006. Algonquian verb structure: Plains Cree. In Rowicka, Gra\u017cyna & Carlin, Eithne (eds.), What\u2019s in a verb? (LOT Occasional Series 5), 3\u201327. Utrecht: LOT.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Bakker,\nPeter. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">2006. Algonquian verb structure:\nPlains Cree. In Rowicka, Gra</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u017c</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">yna &amp;\nCarlin, Eithne (eds.), <i>What\u2019s in a verb? </i>(LOT Occasional Series 5), 3</span><span>\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">27. Utrecht: LOT.</span></p>", 
            "id": "bakker2006", 
            "key": "Bakker 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Bakker, Peter & Papen, Robert A. 2008. French influence on the Native languages of Canada and adjacent USA. In Stolz, Thomas, Bakker, Dik & Salas Palomo, Rosa (eds.), Aspects of language contact: New theoretical, methodological and empirical findings with special focus on the Romancisation process, 239\u2013286. Berlin: Mouton de Gruyter.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Bakker,\nPeter &amp; Papen, Robert A. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">2008. French influence on the\nNative languages of Canada and adjacent USA. In Stolz, Thomas, Bakker, Dik\n&amp; Salas Palomo, Rosa (eds.), <i>Aspects of language contact: New theoretical,\nmethodological and empirical findings with special focus on the Romancisation\nprocess</i>, 239</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:\n10.0pt;line-height:150%\">286. Berlin: Mouton de Gruyter.</span></p>", 
            "id": "bakkerpapen2008", 
            "key": "Bakker & Papen 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Dickason, Olive. 1985. From \u2018one nation\u2019 in the Northeast, to \u2018new nation\u2019 in the Northwest: A look at the emergence of the M\u00e9tis. In Peterson, Jacqueline & Brown, Jennifer S.H. (eds.), The New Peoples. Being and Becoming M\u00e9tis in North America, 19\u201336. Winnipeg: University of Manitoba Press.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Dickason,\nOlive. 1985. From <i>\u2018one nation\u2019</i> in the Northeast, to <i>\u2018new nation\u2019</i>\nin the Northwest: A look at the emergence of the M\u00e9tis. In Peterson, Jacqueline\n&amp; Brown, Jennifer S.H. (eds.), <i>The New Peoples. Being and Becoming M\u00e9tis\nin North America</i>, 19</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">36. Winnipeg: University of Manitoba Press. </span></p>", 
            "id": "dickason1985", 
            "key": "Dickason 1985"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "McConvell, Patrick & Meakins, Felicity. 2005. Gurindji Kriol: A Mixed Language Emerges from Code-Switching. Australian Journal of Linguistics 25(1). 9\u201330.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">McConvell, Patrick &amp; Meakins, Felicity. 2005. Gurindji\nKriol: A Mixed Language Emerges from Code-Switching. <i>Australian Journal of\nLinguistics</i> 25(1). 9</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">30.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "mcconvellmeakins2005", 
            "key": "McConvell & Meakins 2005"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Papen, Robert A. 2003. Michif: One phonology or two? In Chung, Yunhee, Gillon, Carrie & Wodjak, Rachel (eds.), VIII. Workshop on Structure and Constituency in Languages of the Americas (WSCLA), University of British Columbia Working Papers in Linguistics 12, 47\u201358. Vancouver: University of British Columbia.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Papen,\nRobert A. 2003. Michif: One phonology or two? In Chung, Yunhee, Gillon, Carrie\n&amp; Wodjak, Rachel (eds.), <i>VIII. </i></span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Workshop\non Structure and Constituency in Languages of the Americas</span></i><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> </span></i><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">(WSCLA),</span></i><span style=\"font-size:\n10.0pt;line-height:150%\"> University of British Columbia Working\nPapers in Linguistics</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> 12, 47</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">58. Vancouver: University of British Columbia.</span></p>", 
            "id": "papen2003", 
            "key": "Papen 2003"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 1977. French Cree \u2013 a case of borrowing. In Cowan, William (ed.), Actes du 8\u00e8me Congr\u00e8s des Algonquinistes, 6\u201325. Ottawa: Carleton University.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes, Richard A. 1977. French\nCree </span><span>\u2013</span><span style=\"font-size:\n10.0pt;line-height:150%\"> a case of borrowing. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In Cowan, William (ed.), <i>Actes du 8</i></span><span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u00e8me Congr\u00e8s des Algonquinistes</span></i></span><span></span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">, 6</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">25. Ottawa: Carleton University.</span></p>", 
            "id": "rhodes1977", 
            "key": "Rhodes 1977"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 1982. Algonquian trade languages. In Cowan, William (ed.), Papers of the Thirteenth Algonquian Conference, 1\u201310. Ottawa: Carleton University.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes, Richard A. 1982. Algonquian\ntrade languages. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In Cowan, William (ed.), <i>Papers of the\nThirteenth Algonquian Conference</i>, 1</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">10. Ottawa: Carleton University.</span></p>", 
            "id": "rhodes1982", 
            "key": "Rhodes 1982"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 1986. M\u00e9tchif: A second look. In Cowan, William (ed.), Actes du 17\u00e8me Congr\u00e8s des Algonquinistes, 287\u2013296. Ottawa: Carleton University.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes, Richard A. 1986. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">M\u00e9tchif: A\nsecond look</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">. In Cowan,\nWilliam (ed.), <i>Actes du 17</i></span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u00e8me Congr\u00e8s des Algonquinistes</span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">, 287</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">296. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Ottawa: Carleton University.</span></p>", 
            "id": "rhodes1986", 
            "key": "Rhodes 1986"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 2008. Ojibwe in the Cree of M\u00e9tchif. In Hele, Karle & Darnell, Regna (eds.), Papers of the 39th Algonquian Conference, 569\u2013580. London: University of Western Ontario.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes,\nRichard A. 2008. Ojibwe in the Cree of M\u00e9tchif. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In\nHele, Karle &amp; Darnell, Regna (eds.), </span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Papers of the 39th Algonquian Conference, </span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">569</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">580</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">. London: University of Western\nOntario.</span></p>", 
            "id": "rhodes2008", 
            "key": "Rhodes 2008"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 2009a. The phonological history of M\u00e9tchif. In Baronian, Luc & Martineau, France (eds.), Le fran\u00e7ais d\u2019un continent \u00e0 l\u2019autre. M\u00e9langes offerts \u00e0 Yves Charles Morin, 423\u2013442. Qu\u00e9bec: Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes,\nRichard A. 2009a. The phonological history of M\u00e9tchif. </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">In Baronian, Luc &amp; Martineau, France (eds.),<i> Le\nfran\u00e7ais d\u2019un continent \u00e0 l\u2019autre. M\u00e9langes offerts \u00e0 Yves Charles Morin</i>,\n423</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">442. Qu\u00e9bec:\nLes Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval.</span></p>", 
            "id": "rhodes2009a", 
            "key": "Rhodes 2009a"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rhodes, Richard A. 2009b. The Michif dictionary and language change in M\u00e9tchif. Paper presented at the 41st Algonquian Conference, Concordia University, Montreal, PQ, Canada, October 29 \u2013 November 1, 2009.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rhodes,\nRichard A. 2009b. The Michif dictionary and language change in M\u00e9tchif. Paper\npresented at the 41st Algonquian Conference, </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Concordia\nUniversity, Montreal, PQ, Canada, October 29 \u2013 November 1, 2009.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"></span></p>", 
            "id": "rhodes2009b", 
            "key": "Rhodes 2009b"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rosen, Nicole. 2006. Language contact and Michif stress assignment. Sprachtypologie und Universalienforschung 59(2). 170\u2013190.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rosen,\nNicole. 2006. Language contact and Michif stress assignment. <i>Sprachtypologie\nund Universalienforschung </i>59(2). 170\u2013190.</span></p>", 
            "id": "rosen2006", 
            "key": "Rosen 2006"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Rosen, Nicole. 2007. Domains in Michif phonology. Toronto: University of Toronto PhD thesis.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rosen,\nNicole. 2007. <i>Domains in Michif phonology</i>. Toronto: University of\nToronto PhD thesis.</span></p>", 
            "id": "rosen2007", 
            "key": "Rosen 2007"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "van Gijn, Rik. 2009. The phonology of mixed languages. Journal of Pidgin and Creole Languages 24(1). 93\u2013119.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%;margin-top:0.4em\"><em><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;font-style:\nnormal\">van Gijn</span></em><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">, </span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Rik. 2009.<b>\n</b>The </span><em><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%;font-style:normal\">phonology of\nmixed</span></em><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> languages.\n<i>Journal of Pidgin and Creole Languages</i> 24(1). 93</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">119.</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> </span></p>", 
            "id": "vangijn2009", 
            "key": "van Gijn 2009"
        }, 
        {
            "category": null, 
            "text": "Wakama, Carol Gloria. 2000. A mixed language in Okrika. Nigeria: University of Port Harcourt MA thesis.", 
            "html": "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Wakama,</span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\"> </span><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">Carol Gloria. 2000. </span><i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">A mixed language in Okrika</span></i><span style=\"font-size:10.0pt;line-height:150%\">. Nigeria: University of Port\nHarcourt MA thesis. </span><span></span></p>", 
            "id": "wakama2000", 
            "key": "Wakama 2000"
        }
    ], 
    "title": "Michif", 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. The lexicon", 
            "section-8thelexicon"
        ], 
        [
            "9. Complex sentences", 
            "section-9complexsentences"
        ], 
        [
            "10. Genders", 
            "section-10genders"
        ]
    ], 
    "authors": [
        {
            "id": "bakkerpeter", 
            "name": "Peter Bakker"
        }
    ]
}